<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/">
<channel>
<item>
					<title>Choisir la bonne tenue de ski pour enfant</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						Acheter la bonne <strong><a href="http://www.decathlon.fr/C-313800-vestes,-doudounes/N-45205-genre~enfant">tenue</a> de ski pour son enfant</strong> demande de prendre un peu de temps et surtout d’effectuer ce choix en sa compagnie, afin de vérifier qu’elle est à la bonne taille, élément très important pour son confort et sa protection contre le froid.


<h2>La combinaison de ski, un choix judicieux pour son enfant</h2>

Opter pour une <a href="http://www.decathlon.fr/C-344444-combinaisons/N-119808-genre~enfant">combinaison</a> de <strong>ski</strong> pour votre enfant est un excellent choix. En effet, les <strong>enfants</strong> adorent jouer et se rouler dans la neige, ou encore faire de la luge. Une combinaison garantira une parfaite étanchéité lors de leurs activités en extérieur.
Les <strong>enfants</strong> détestent être serrés dans leurs <strong>vêtements de ski</strong>, ce qui risquerait d’entraver leur liberté de mouvements et leurs jeux. Afin de vous assurer que la combinaison de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10851-ski%2c-snowboard">ski</a> de votre <strong>enfant</strong> est confortable et parfaitement ajustée à sa taille, emmenez-le avec vous lors de votre achat afin qu’il puisse l’essayer. Se référer uniquement à une taille sur une étiquette est parfois trompeur car certaines marques ont tendance à tailler plus grand ou plus petit que leurs étiquettes ne le laissent supposer.
Une fois la <strong>tenue de ski</strong> enfilée, demandez à votre <strong>enfant</strong> de bouger les bras en effectuant de larges mouvements de moulinet, de s’asseoir, de se pencher en avant et de courir afin de vérifier qu’elle ne le serre pas.


<h2>Chaleur, imperméabilité et respirabilité : les 3 axes pour choisir la tenue de ski de votre enfant</h2>

La <strong>tenue de ski</strong> de votre <strong>enfant</strong> doit lui permettre d’être au chaud quelle que soit la température extérieure, y compris en cas de chute de neige. Choisissez une combinaison ou des <strong>vêtements de ski</strong> composés de ouate ou de duvet pour une chaleur optimale.

La respirabilité d’un <strong>vêtement de ski</strong> est sa faculté d’évacuation de l’humidité (notamment la transpiration) à l’intérieur. Il est important que toute humidité soit chassée rapidement du <strong>vêtement de ski</strong>, car elle pourrait contribuer à augmenter la sensation de froid ressentie par votre <strong>enfant</strong> une fois ses activités terminées.

L’imperméabilité de sa <strong>tenue de ski</strong> est un autre élément à prendre en considération lors de votre achat. Optez pour des modèles à coutures étanches et garantis contre l’humidité par un procédé d’enduction ou par l’ajout d’une membrane de protection à la tenue.


<h2>Misez sur les petits détails</h2>

Une <strong>tenue de ski</strong> parfaite pour votre <strong>enfant</strong> implique qu’elle soit équipée de « petits plus ». Une combinaison équipée d’une capuche sera forcément un atout, car les <strong>enfants</strong> ont tendance à retirer rapidement leur bonnet dès qu’ils ont un peu trop chaud et par conséquent à l’égarer. Avec une capuche, rien à craindre, il pourra se protéger même en cas de chute de neige subite et conséquente.

Optez également pour une <strong>tenue</strong> avec des poches à fermeture éclair, qui permettront de conserver mouchoirs ou documents à l’abri de l’humidité ou de tout risque de perte.


<h2>Laissez-le choisir ce qu’il aime porter</h2>

Le côté « mode » des <strong>vêtements</strong> est de plus en plus important pour les <strong>enfants</strong>, même chez les plus jeunes. Afin d’être certain que votre <strong>enfant</strong> ne rechignera pas au moment de porter sa <strong>tenue de ski</strong>, faites-le participer au choix de sa couleur. À partir du moment où vous serez assuré de son étanchéité et de sa respirabilité, laissez votre <strong>enfant</strong> opter pour la couleur qui lui plaira le plus.
Il en va de même pour le choix de son <a href="http://www.decathlon.fr/C-309743-bonnets,-bandeaux,-cache_cols">bonnet</a> ou de ses <a href="http://www.decathlon.fr/C-313311-gants,-moufles/N-44258-genre~enfant">gants</a>, qu’il souhaitera associer à sa <strong>tenue de ski</strong>. Tant que leurs critères de confort et de chaleur vous conviennent, invitez vos <strong>enfants</strong> à choisir les modèles et couleurs qui leur plaisent.

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Choisir la bonne tenue de ski pour enfant</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[vêtements de ski enfant,tenue de ski pour enfant,ski,enfant]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir la tenue de ski de votre enfant - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[DECATHLON vous aide à savoir comment choisir la bonne tenue de ski pour votre enfant.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>LE TENNIS </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>tennis</strong> est un sport qui possède de nombreux avantages. En effet, c’est un sport d’endurance qui permet d’apprendre à gérer son souffle. Mouvements rapides ou lents avec la <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a>, le <strong>tennis</strong> est parfait pour améliorer la coordination des gestes entre les bras et les jambes. Un match de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a> pouvant être long, ce sport est idéal pour apprendre la patience, forger son mental et savoir gérer ses efforts sur le long terme. Enfin, c’est un brûleur de calories qui assure de muscler son corps de manière équilibrée car le haut et le bas du corps sont tout autant sollicités.</p>

<h2>Les avantages du tennis</h2>
<ul>
<li>Sport d’endurance</li>
<li>Meilleure coordination des mouvements</li>
<li>Apprend la patience et forge le mental</li>
<li>Brûle des calories et muscle la totalité du corps</li>
</ul>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>LE TENNIS </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez le tennis - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le tennis est un sport complet qui vous permettra tout autant de travailler votre mental que de muscler votre corps.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de tennis adulte ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Bien choisir sa <strong>raquette de tennis adulte</strong> est essentiel pour être certain de pouvoir jouer au mieux, d’obtenir un confort maximal et de profiter ainsi de tous les avantages de ce sport. Plusieurs caractéristiques sont à prendre en compte lors de votre achat comme le poids, la taille, la circonférence du manche, l’équilibre, le tamis, le plan du cordage ou encore la <strong>housse pour raquette de tennis adulte</strong>. DECATHLON vous conseille donc afin de vous fournir toutes les informations nécessaires à votre acquisition.</p>

<h2>Longueur et circonférence du manche de votre raquette de tennis</h2>

<p>Concernant la longueur de la <strong>raquette de tennis adulte</strong>, il est préférable de choisir une dimension standard qui vous permettra de trouver aussi plus facilement une <strong>housse pour raquette de tennis adulte</strong>. Ces raquettes sont aussi bien adaptées aux joueurs débutants qu’aux adeptes de ce sport. Seuls les joueurs expérimentés pourront se procurer une raquette de grande taille plus difficile à manier mais offrant également une puissance accrue. </p>
<p>La circonférence du manche de votre <strong>raquette de tennis adulte</strong> est importante à prendre en compte car elle peut modifier votre façon de jouer et donc l’améliorer si vous choisissez la bonne épaisseur. Les différentes circonférences sont notées de 0 (100 à 102 mm) à 6 (118 à 120 mm). Posez votre main fermée sur le manche, vous devez alors laisser l’espace d’un doigt entre la paume de votre main et vos doigts pour obtenir la bonne circonférence. Pensez également que vous devez pouvoir ajouter un <strong>grip pour raquette de tennis adulte</strong>. Ce dernier est un <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoire</a> très utile. En effet, le <strong>grip pour raquette de tennis adulte</strong> assure une meilleure prise en main de la raquette. Il peut être complété par un surgrip. </p>

<h2>Poids et équilibre de votre <strong>raquette de tennis adulte</strong></h2>

<p>Le poids d’une <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> varie et peut dépasser les 300 grammes. Il est conseillé pour les débutants de choisir une raquette légère et facile à manier. Pour autant, n’optez pas pour une raquette trop légère qui n’assurera pas une bonne absorption des vibrations. DECATHLON vous conseille d’essayer la raquette en faisant quelques gestes pour vous assurer que celle-ci soit parfaitement maniable et adaptée à votre jeu. Les joueurs expérimentés pourront opter pour une <strong>raquette de tennis adulte</strong> plus lourde apportant un maximum de puissance. </p>
<p>L’équilibre d’une raquette est également une caractéristique importante. Certaines sont équilibrées au centre et adaptées aux débutants. D’autres, équilibrées au niveau de la tête peuvent convenir aux joueurs intermédiaires qui souhaitent apporter plus de puissance à leur jeu. Enfin, les <strong>raquettes de tennis adulte</strong> équilibrées sur le manche sont plutôt réservées aux bons joueurs. En effet, elles apportent une précision accrue mais aussi moins de puissance, ce qui peut gêner un joueur débutant qui gère moins bien sa force qu’un joueur expérimenté.</p>

<h2>Le tamis et le plan de <strong>cordage pour votre raquette de tennis adulte</strong></h2>

<p>Il existe trois types de tamis de <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">cordage</a> sur les raquettes : les petits, les moyens et les grands. Les petits tamis sont souvent réservés aux bons joueurs. En effet, ils permettent un meilleur contrôle des trajectoires de la <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balle</a> mais affaiblisse la puissance. Seul un joueur performant pourra compenser cette dernière conséquence. Les tamis au cordage moyen sont adaptés au plus grand nombre, débutants ou bons joueurs. Ils sont donc conseillés lorsque l’on achète une raquette. Les grands tamis des <strong>raquettes de tennis adulte</strong>, quant à eux, conviendront aux joueurs qui manquent de puissance. Ils peuvent aussi être adaptés aux joueurs qui souhaitent apporter des effets à leurs balles. </p>
<p>Le plan de <strong>cordage pour raquette de tennis pour adulte</strong> définit le nombre de cordes horizontales et verticales sur votre raquette. Les plus répandus sont les 16/19, plutôt adaptés aux débutants et aux joueurs manquant de puissance, et les 18/20 plus efficaces pour les joueurs expérimentés. Une fois son plan de cordage choisi, il est possible de l’adapter en augmentant la tension sur le cordage. Cela vous permettra d’avoir un plan de cordage idéal pour votre style de jeu.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de tennis adulte ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Raquette de tennis adulte
Housse pour raquette de tennis adulte
Grip pour raquette de tennis adulte
Cordage pour raquette de tennis pour adulte]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir sa raquette de tennis adulte ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pour bien jouer au tennis, il est nécessaire d’avoir une raquette de tennis adulte de qualité mais aussi des accessoires comme des cordages ou des grips.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de tennis enfant ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Lorsque votre enfant débute le tennis, et jusqu’à ce qu’il atteigne une taille suffisante, il a besoin d’un matériel spécifique pour pouvoir jouer. Ces <strong>accessoires de tennis</strong> ne sont pas facultatifs car ils permettent un meilleur apprentissage de ce sport. La <strong>raquette de tennis enfant</strong> est donc l’un des premiers éléments à fournir pour lui permettre de jouer convenablement. Poids et longueur sont des caractéristiques à prendre en compte lors de votre achat.</p>

<h2>Pourquoi choisir une <strong>raquette de tennis enfant</strong> ?</h2>
<p>Quand un enfant apprend à jouer au tennis, il a besoin d’avoir un matériel adapté à son jeu mais aussi à sa taille. Le faire s’entraîner avec du matériel pour adulte posera, en effet, de nombreux problèmes. Les risques de blessures augmentent et l’apprentissage des bonnes techniques est plus long. Il est donc important de savoir comment choisir la <strong>raquette de tennis enfant</strong> la plus efficace pour lui, tout comme il sera nécessaire de lui procurer des <strong>chaussures de tennis</strong> et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a> adéquates.</p>
<p>Une raquette trop petite, par exemple, ralentira probablement les progrès de votre enfant. Une raquette trop longue, quant à elle, l’obligera à positionner ses mains d’une manière non appropriée à la pratique du tennis. Enfin, une raquette trop lourde le fatiguera et l’empêchera d’être efficace tout au long de son entraînement. DECATHLON vous offre donc ici des astuces pour choisir au mieux la raquette de votre enfant.</p>

<h2>La longueur et le poids de la <strong>raquette de tennis enfant</strong></h2>
<p> Pour choisir la longueur idéale pour la raquette de votre enfant, vous pouvez débuter en faisant cette petite expérience. Demandez à votre enfant de se tenir debout avec la raquette dans la main et le bras le long du corps. Le bout de la raquette ne doit pas toucher le sol mais arriver au niveau des chevilles.</p>
<p>Il existe des longueurs définies pour vous aider à choisir selon la taille de votre enfant. Si celui-ci fait moins de 92 cm, optez pour une <strong>raquette de tennis enfant</strong> de 43 cm maximum. Les enfants faisant entre 92 cm et 1 mètre seront à l’aise avec une raquette de 46 cm, ceux faisant entre 1 et 1,10 m choisiront celles de 49 cm. Les raquettes de 53 cm seront achetées pour des enfants faisant entre 1,10 et 1,20 mètre, celles de 58 cm pour les enfants dont la taille mesure entre 1,20 et 1,30 mètre. Enfin entre 1,30 et 1,50 mètre, vous opterez pour des raquettes de 63 ou 66 cm. Au-delà, les raquettes de 68 cm ou plus conviennent. Les enfants grandissant vite, il est donc nécessaire de changer régulièrement leur raquette de tennis.</p>
<p>Le poids et l’équilibre sont également des composantes importantes. Vous devez faire en sorte que la <strong>raquette de tennis enfant</strong> ne soit pas trop lourde et que son équilibre soit plutôt porté sur le centre. Cette dernière sera, en effet, plus efficace en termes de jeu pour un enfant qui débute le tennis.</p>

<h2>Les <strong>balles de tennis</strong>, les chaussures et les autres accessoires</h2>
<p>La <strong>raquette de tennis enfant</strong> n’est pas le seul élément à prendre en compte. En effet, l’apprentissage de votre enfant se déroulera aussi grâce aux balles choisies, à ses <strong>chaussures de tennis</strong> ou aux <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> qui lui apporteront un jeu plus confortable.</p>
<p>Les <strong>accessoires de tennis</strong> pour un enfant peuvent se composer d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">grip</a> et d’un surgrip à poser sur le manche de la raquette. Ceux-ci vont permettre d’absorber une partie de la sueur de la main mais aussi apporter plus de confort en diminuant les vibrations dues à la balle.</p>
<p>Il existe différentes <strong>balles de tennis</strong> comme les balles molles ou les balles en mousse. Celles-ci sont adaptées aux débutants et aux enfants car elles sont moins rapides et ont des rebonds moins hauts. Les balles en mousse sont en général utilisées par les tout petits. Très grosses et lentes, elles leur permettent de découvrir les plaisirs du tennis en s’amusant.</p>
<p>Côté <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, les modèles proposés pour les enfants sont efficaces pour leur offrir un bon maintien du pied, un confort accru et des résistances supplémentaires. Il est donc préférable de choisir des chaussures conçues pour ce sport.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de tennis enfant ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Raquette de tennis enfant
Accessoires de tennis
Chaussures de tennis
Balles de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir sa raquette de tennis enfant ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Si votre enfant joue au tennis, il est nécessaire de lui procurer la bonne raquette de tennis afin qu’il apprenne les techniques d’une manière optimale.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>En hiver, il n’est pas toujours facile de trouver la tenue adaptée pour la pratique du tennis. Pourtant de nombreuses solutions existent pour vous permettre de pratiquer votre sport préféré même en cas de températures basses. DECATHLON vous offre dans ce dossier quelques astuces à mettre en place et des idées de <strong>tenues de tennis hiver</strong> à vous procurer pour jouer en hiver tout en vous assurant bien-être et praticité.</p>

<h2>Choisir une <strong>tenue de tennis hiver</strong> adaptée</h2>
<p>En hiver, il fait froid c’est vrai, mais cela ne doit pas vous donner envie de vous couvrir d’une manière trop importante. En effet, votre <strong>tenue de tennis hiver</strong> doit rester adaptée à la pratique de ce sport. Après votre échauffement, vous allez vite avoir chaud et la température extérieure ne sera plus vraiment un problème.</p>
<p>Vous devez donc privilégier des <strong>vêtements de tennis hiver</strong> vous assurant de pouvoir faire des gestes amples. Les coupes larges sont idéales. Elles assurent une liberté de mouvement et un plus grand confort.</p>
<p>Vous allez également transpirer. Favorisez alors des matières textiles, comme le polyester, qui sèchent vite et qui sont respirantes. Cela vous évitera de rester mouillé et d’attraper froid pendant les pauses ou après votre entraînement ou votre match.</p>

<h2>Les différents types de <strong>vêtements de tennis hiver</strong></h2>
<p>Débutez toujours votre échauffement en étant couvert car vos muscles sont froids. Puis, ôtez les couches supplémentaires pour vous retrouver dans une <strong>tenue de tennis hiver</strong> qui vous assurera de jouer d’une manière confortable. Par exemple, vous pouvez commencer votre entraînement en ayant des <strong>accessoires de tennis hiver</strong> que vous enlèverez dès que votre corps sera bien chaud. </p>
<p>Le choix de votre <strong>tenue de tennis hiver</strong> va aussi varier si vous jouez en intérieur ou en extérieur mais également selon votre personnalité. En effet, si vous êtes frileux ou non, vous n’aurez pas les mêmes besoins. Certains joueurs ne supporteront pas des manches longues alors que d’autres pourront choisir une polaire pouvant s’ouvrir sur le devant. Un polo à manches longues peut être un bon entre-deux.</p>
<p>Pour le bas du corps, un pantalon de jogging peut être parfait. Les plus frileux iront jusqu’à porter une paire de collants. Attention, si vous optez pour cette solution, n’oubliez pas de choisir une matière respirante qui permet à la transpiration de s’échapper comme la matière polaire, par exemple. Enfin, sachez que de nombreux joueurs et joueuses gardent <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">des shorts ou des jupes</a> pour jouer même en hiver. C’est donc une possibilité qui s’offre à vous si vous n’êtes pas frileux par nature.</p>

<h2>Les accessoires et les <strong>chaussures de tennis hiver</strong></h2>
<p>Les <strong>accessoires de tennis hiver</strong>sont également à prendre en considération dans votre <strong>tenue de tennis hiver</strong>. Ils peuvent vous apporter un confort accru et vous permettre de jouer en ayant moins froid. Au moment de l’échauffement, par exemple, vous pouvez mettre un bonnet et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">gants antidérapants</a> ou coupés au niveau des doigts. Votre bracelet éponge sera également un accessoire utile. En effet, la transpiration sur votre visage va refroidir avec les températures extérieures surtout si vous faites une pause. Il faut donc pouvoir l’essuyer régulièrement</p>
<p>Pour votre <strong>tenue de tennis hiver</strong>, pensez à vos <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> en prenant un modèle bien aéré qui laisse passer la transpiration. Il ne faut pas hésiter également à porter deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a>. Celles-ci, en plus de vous permettre de garder les pieds et les orteils au chaud, vous éviteront les ampoules. Vos <strong>chaussures de tennis hiver</strong> doivent être adaptées à la surface sur laquelle vous jouez notamment si vous jouez en intérieur pendant la saison froide alors qu’habituellement vous jouez en extérieur.</p>
<p>Enfin, n’oubliez pas que quel que soit votre choix, vous devez vous procurer avant tout un maximum de confort. N’hésitez pas à faire des essais en optant pour des tenues d’hiver différentes et en les testant. C’est de cette manière que vous trouverez celle qui vous convient le mieux pour faire du tennis en vous assurant de bien jouer à votre niveau.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis hiver
Vêtements de tennis hiver
Chaussures de tennis hiver
Accessoires de tennis hiver]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le tennis se pratique été comme hiver. Durant la saison froide pourtant on privilégie des vêtements spécifiques en ayant une tenue de tennis hiver. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Pour jouer au tennis quand les beaux jours sont là, rien de tel qu’une <strong>tenue de tennis été</strong> adaptée. En effet, celle-ci va vous permettre d’obtenir le confort nécessaire pour jouer d’une manière optimale, de gérer la chaleur et d’améliorer la dispersion de la transpiration. Découvrez, grâce à ce dossier DECATHLON, les particularités des vêtements d’été mais aussi les habits et les accessoires que vous pouvez vous procurer pour faciliter vos entraînements et vos matchs pendant l’été. Femme ou homme, vous aurez ainsi la possibilité de définir votre style en optant pour la bonne <strong>tenue de tennis été</strong></p>

<h2>Les différents <strong>vêtements de tennis été</strong> existants</h2>
<p>Il existe de nombreux types de vêtements adaptés à la pratique du tennis en été. Ainsi, selon si vous êtes une femme ou un homme, vous pourrez adopter des styles différents au moment de choisir votre <strong>tenue de tennis été</strong>.</p>
<p>Pour le haut du corps, les femmes opteront, par exemple, pour des débardeurs à manches courtes. Ceux-ci sont à la fois pratiques, confortables et esthétiques. Les hommes, quant à eux, pourront choisir entre un polo, plus classique et chic, et un tee-shirt plus détendu.</p>
<p>Pour le bas du corps, il est conseillé de porter des vêtements courts qui permettent des mouvements amples. Les hommes préféreront les shorts de tennis tandis que les femmes pourront se laisser tenter par des jupettes courtes.</p>
<p>Certains <strong>accessoires de tennis été</strong> sont également indispensables. En cas de forte chaleur, n’omettez jamais de vous couvrir la tête, par exemple.</p>
<p>Dans tous les cas, choisissez votre <strong>tenue de tennis été</strong> en premier lieu parce qu’elle vous apporte du confort et qu’elle répond aux caractéristiques techniques adaptées à ce sport. En second lieu, bien entendu, par ce qu’elle vous plaît et que vous aimez son style.</p>

<h2>Les particularités des <strong>tenues de tennis été</strong></h2> 
<p>Pour bien choisir ses <strong>vêtements de tennis été</strong>, vous devez prendre en compte certains critères importants. Il s’agit de particularités techniques qui permettront à votre tenue de s’adapter au tennis.</p>
<p>Tour d’abord, pensez à vous procurer des vêtements aux coupes adaptées. En effet, le tennis exige des mouvements larges. Il faut donc que votre <strong>tenue de tennis été</strong> vous assure un maximum de liberté de mouvement aussi bien au niveau du haut du corps que du bas.</p>
<p>Ensuite, vous devez privilégier des matériaux respirants. Lors de votre échauffement, de votre entraînement ou de vos matchs, vous allez transpirer. Vos vêtements mais aussi vos <strong>chaussures de tennis été</strong> doivent permettre à l’eau accumulée de s’échapper. Ceux-ci doivent dont être aérés convenablement.</p>
<p>Enfin, pensez à prendre des <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a>aux couleurs claires. Ces dernières éviteront aux habits d’attirer la chaleur. Ils vous apporteront donc un plus grand confort de jeu en évitant d’avoir trop chaud quand les températures sont hautes et que le soleil frappe votre cours de ses rayons.</p>

<h2>Les chaussures et les accessoires</h2>
<p>Les <strong>chaussures de tennis été</strong> doivent également être pensées pour vous éviter d’avoir les pieds qui chauffent quand vous jouez. Au moment de l’achat de vos <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, vérifiez les matériaux utilisés. Des semelles intérieures en coton bouclé absorbent mieux la transpiration, par exemple. Les aérations prévues par le fabricant sont aussi à prendre en compte pour être certain de jouer avec un maximum de confort.</p>
<p>Il existe aussi de nombreux <strong>accessoires de tennis été</strong> qui vous aideront lorsque vous jouerez durant la belle saison. Pensez à recouvrir votre manche d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">grip</a> et d’un surgrip. Ces deux éléments, en plus de diminuer les vibrations, permettent également une meilleure absorption de la transpiration et évitent à la main de glisser. Votre <strong>tenue de tennis été</strong> peut aussi être complétée grâce à un bracelet éponge qui vous assure de pouvoir vous essuyer le front facilement tout au long de votre match ou de votre entraînement. Le <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">bandeau</a>pour le front, quant à lui, évite directement à la sueur de couler et de vous gêner. Enfin, une casquette vous protégera du soleil, elle est un atout indispensable pour jouer quand il fait chaud</p>.
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis été
Vêtements de tennis été
Chaussures de tennis été
Accessoires de tennis été]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quand le beau temps arrive, il est agréable de jouer en ayant une tenue de tennis été adaptée. DECATHLON vous conseille pour vous permettre de choisir cette dernière.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Lorsque l’on joue au tennis, il faut penser à se procurer les bons vêtements. Une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> sera donc nécessaire si vous pratiquez de cette manière. DECATHLON vous propose de découvrir les différents habits disponibles si vous jouez en été ou en hiver en salle. Il est aussi indispensable de penser aux <strong>accessoires de tennis en intérieur</strong> et de se procurer des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> confortables et adaptées à la surface sur laquelle vous jouez.</p>

<h2>Les bons <strong>vêtements de tennis en intérieur</strong> en été</h2>
<p>Si vous souhaitez jouer au tennis en intérieur en été, vous pourrez trouver de nombreux vêtements qui vous procureront une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> adaptée et efficace. Cette dernière doit se composer d’habits vous évitant d’avoir chaud, régulant bien la transpiration et ayant une coupe adaptée.</p>
<p>Vous pouvez, si vous êtes une femme, opter pour un débardeur moulant et une jupe courte. Ces <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a> ont une coupe parfaite puisqu’ils ne vous gêneront pas dans vos mouvements. Ils ont également l’avantage de vous éviter d’avoir chaud quand les températures sont hautes. Les hommes auront, quant à eux, le choix pour leur <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> entre un polo chic ou un tee-shirt plus détendu ainsi qu’un short. Ces derniers leur procureront les mêmes avantages, en termes de liberté de mouvement et pour éviter la chaleur, que les vêtements pour femme décrits plus haut.</p>
<p>Côté matière, choisissez du polyester, par exemple. Ce dernier a deux avantages. Il est facile d’entretien et est respirant. De cette manière, la transpiration est évacuée et vous vous sentez mieux lorsque vous jouez au tennis.</p>
<p>En été, vous pouvez aussi préférer des <strong>vêtements de tennis en intérieur</strong> clairs qui vous éviteront d’attirer la chaleur. Les habits sont aussi prévus pour vous offrir un style unique, alors profitez-en pour allier confort et look en étant original ou chic sur les cours de tennis.</p>

<h2>La <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> en hiver</h2>
<p>En hiver, il faut penser à vous couvrir un peu plus même si vous jouez en intérieur. En effet, vos muscles sont froids quand vous débutez votre entraînement et vous devez donc trouver une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> qui vous permette d’avoir chaud et de vous découvrir progressivement.</p>
<p>Une veste qui s’ouvre sur le devant sera parfaite. Fermée au début, vous pouvez ensuite l’ouvrir et enfin l’enlever totalement une fois que votre corps est bien chauffé. Un jogging peut aussi être enfilé sur votre short ou votre jupe. De cette manière, vous pouvez l’ôter rapidement dès que vous sentez que vos muscles sont prêts.</p>
<p>Côté matériaux, la polaire sera idéale. Cette matière est, en effet, chaude tout en assurant une bonne ventilation. La transpiration ne reste pas bloquée et peut ainsi s’évacuer. Cela vous évitera d’être mouillé pendant votre entraînement ou votre match et d’attraper froid dès que vous avez terminé vos efforts physiques.</p>

<h2>Les <strong>chaussure de tennis en intérieur</strong> et les accessoires</h2>
<p>Votre <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> doit aussi se composer d’autres éléments comme les chaussures. Ce sont les semelles qui doivent être adaptées à la surface sur laquelle vous jouez. Si vous êtes un joueur ponctuel ou débutant, optez pour des semelles multi surfaces qui pourront ainsi être utilisées plus facilement sur différents cours. Privilégiez des <strong>chaussures de tennis en intérieur</strong> possédant une demi pointure de plus que celle qui est la vôtre. De cette manière, vous pourrez mettre deux paires de chaussettes pour avoir plus chaud en hiver et pour éviter les ampoules.</p>
<p>Les <strong>accessoires de tennis en intérieur</strong> sont les mêmes que ceux utilisés à l’extérieur. <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">Grip</a> et surgrip sur le manche de votre raquette seront, par exemple, parfaits pour absorber une partie de la transpiration de vos mains et diminueront également les vibrations sur le manche. Un bandeau au niveau du front et un bracelet-éponge viendront aussi compléter votre <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> en vous permettant d’essuyer la sueur pour ne pas qu’elle vous gêne. Enfin, votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a> sera idéal pour ranger toutes vos affaires.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis en intérieur
Vêtements de tennis en intérieur
Chaussures de tennis en intérieur
Accessoires de tennis en intérieur]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Si vous avez l’habitude de pratiquer le tennis, vous aurez certainement besoin d’une tenue de tennis d’intérieur et de chaussures.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Jouer au tennis en extérieur vous procurera toutes les joies offertes par ce sport. Quelle que soit la saison, vous pourrez pratiquer autant que vous voulez grâce à votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> adaptée à vos besoins et capable de vous offrir les critères essentiels pour bien jouer. Coupes et matières, habits et styles variés, <strong>chaussures de tennis en extérieur</strong> ou <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> composeront votre tenue et seront là au quotidien pour vous assurer de progresser au mieux dans votre sport préféré.</p>

<h2>Hiver comme été, prévoyez la bonne <strong>tenue de tennis en extérieur</strong></h2>

<p>Sachez que vous ne porterez pas forcément les mêmes <strong>vêtements de tennis en extérieur</strong> si les températures sont chaudes ou en baisse. En effet, pour votre confort et vous assurer de jouer dans de bonnes conditions, vous aurez besoin de <strong>tenues de tennis en extérieur</strong> différentes.</p>
<p>En été, <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">polo, tee-shirt et short</a> seront les vêtements à privilégier pour les hommes. Les femmes, quant à elles, auront plutôt tendance à choisir un débardeur et une jupe courte. Ces vêtements ont l’avantage d’être courts et de laisser passer l’air. Ainsi, vous avez moins chaud et vous n’êtes pas gêné dans vos mouvements.</p>
<p>En hiver, il faudra prévoir une <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> plus chaude. En effet, dès le début de vos entraînements ou de vos matchs, votre corps et vos muscles seront froids. Vous ressentirez donc fortement les températures basses. Mais, après votre échauffement, la chaleur accumulée vous permettra de vous découvrir progressivement afin d’être plus libre de vos mouvements. Choisissez des polos à manches longues, un bas de jogging et une veste polaire que vous pourrez enlever facilement dès que vous aurez chaud.</p>

<h2>Les caractéristiques de vos <strong>vêtements de tennis en extérieur</strong></h2> 

<p>Quelle que soit la période durant laquelle vous jouez, votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> doit être composée de vêtements ayant des caractéristiques particulières. DECATHLON vous conseille en vous permettant de vous procurer des habits adaptés à la pratique du tennis.</p>
<p>Tout d’abord, pensez aux matières. Vos vêtements doivent être respirants et laissez s’échapper la transpiration. Les habits en polyester ou en polaire, par exemple, répondront à cet objectif. Ils éviteront que la transpiration ne s’accumule dans le tissu, que vos vêtements ne deviennent mouillés et qu’ils ne vous gênent pendant vos matchs ou vos entraînements.</p>
<p>Ensuite, vous devez acheter des habits qui facilitent votre jeu. Lors d’un match de tennis, vous serez amené à faire des gestes amples, à courir, à sauter… Il est donc primordial d’avoir une <strong>tenue de tennis en extérieur</strong>qui vous permette un maximum de liberté de mouvement. Lorsque vous essayez vos nouveaux vêtements, n’hésitez pas à bouger avec pour vérifier que la coupe et la taille de ces derniers sont adaptées à la pratique du tennis.</p>
<p>Enfin, il est préférable d’opter pour des couleurs claires, surtout en été, car celles-ci attirent moins la chaleur. Vous serez donc plus à l’aise dans des vêtements blancs que dans des vêtements noirs.</p>

<h2>Les <strong>chaussures de tennis en extérieur</strong></h2>

<p>Les <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> sont, comme les <strong>accessoires de tennis en extérieur</strong>, importantes à prendre en compte. Pour bien les choisir, commencez par définir le type de surface sur laquelle vous allez jouer dehors. Il faudra alors vous procurer la semelle la plus adaptée à votre cours. Terre battue, surface dure, gazon, même si ce dernier est rare… À chaque surface, sa paire de chaussures de tennis ! Pensez également à choisir des chaussures ayant une demi-pointure supplémentaire à la vôtre. Vous pourrez ainsi mettre deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a>à l’intérieur pour éviter les ampoules ou avoir moins froid dehors pendant l’hiver.</p>
<p>N’oubliez pas non plus de vous procurer des <strong>accessoires de tennis en extérieur</strong> qui vous seront très utiles comme une casquette en été pour vous protéger du soleil ou un bonnet en hiver pour lutter contre le froid. Ils viendront compléter votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong>. Grip et surgrip sur le manche de votre raquette aideront à absorber une partie de la transpiration de vos mains, tout comme un bandeau ou un bracelet éponge.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis en intérieur
Vêtements de tennis en intérieur
Chaussures de tennis en intérieur
Accessoires de tennis en intérieur]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pratiquer le tennis demande d’avoir une tenue de tennis en extérieur adaptée et composée de vêtements, de chaussures et d’accessoires.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment bien choisir ses balles de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Pour bien jouer au tennis selon son niveau, il faut choisir le bon type de <strong>balles de tennis</strong>. Avec ou sans pression, intermédiaires, souples, en mousse… Chacun, selon son âge, trouvera la bonne balle. Sachez également que pour jouer en compétition les balles doivent répondre à des normes. Ainsi, leur poids va de 56,70 à 58,5 grammes et leur taille de 6,35 à 6,67 cm. Au final, les balles ne sont pas des <strong>accessoires de tennis</strong> à prendre à la légère même si on débute dans ce sport.</p>

<h2>Les différents types de <strong>balles de tennis</strong></h2>

<p>Il existe 5 types de balles différentes qui ont chacun des usages particuliers. DECATHLON vous permet ici de mieux comprendre les caractéristiques de cet <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> afin de vous aider à faire votre choix.</p>
<p>On trouve, tout d’abord, les balles avec pression. Ces <strong>balles de tennis</strong> possèdent un noyau contenant de l’air. Ce sont des balles rapides et performantes qui apportent un confort de jeu accru.</p>
<p>Les balles sans pression ne possèdent pas d’air à l’intérieur. Elles sont en fait composées d’une couche de caoutchouc plus épaisse ce qui les rend plus solides. Elles sont moins vives que les balles avec pression.</p>
<p>Les balles intermédiaires ou balles « Mid », quant à elles, ont un rebond moins important que les balles précédentes et sont donc plus faciles à gérer sur un cours de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a>.</p>
<p>Les balles dites molles sont comme les balles intermédiaires beaucoup plus facile à contrôler. Elles sont plus lentes avec un rebond mois haut. On les appelle également les balles souples.</p>
<p>Les balles en mousse, comme leur nom l’indique, sont constituées de mousse et sont très légères. Elles sont seulement utilisées dans des cas très spécifiques avec des <strong>raquettes de tennis</strong> particulières.</p>

<h2>Quelles <strong>balles de tennis</strong> choisir pour les adultes ?</h2>

<p>Les adultes choisiront leurs <strong>balles de tennis</strong> plutôt dans les trois premières catégories. En effet, les autres balles sont faites pour les enfants ou les adolescents découvrant le tennis.</p>
<p>Les adultes expérimentés qui font de la compétition opteront pour les balles avec pression. En effet, ils maîtrisent bien leur jeu et n’auront donc pas de mal à gérer la rapidité de ce type de balles. De plus, ils profiteront d’un <strong>accessoire de tennis</strong> adapté à leur niveau qui leur apportera du confort.</p>
<p>Pendant les entraînements, les adultes bons joueurs ou ayant un niveau intermédiaire, auront toujours dans leur <strong>sac de tennis</strong> plusieurs balles sans pression. En effet, ces dernières s’usent moins vite et apportent la rapidité nécessaire à un bon entraînement. Les joueurs débutants, quant à eux, pourront commencer avec une balle intermédiaire qui leur permettra d’apprendre à mieux maîtriser leurs coups au tennis avec leur <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a>.</p>
<p>Sachez également que même si les balles sont aujourd’hui le plus souvent adaptées à tous les types de terrains, certaines d’entre elles peuvent avoir des spécificités. Le feutre qui les entoure peut-être plus ajusté à des terrains durs, mixtes, en terre battue… Chez DECATHLON, vous pourrez trouver celles qui conviennent le mieux à vos besoins.</p>

<h2>Quelles <strong>balles de tennis</strong> choisir pour les enfants ?</h2>

<p>On trouvera le plus souvent dans le <strong>sac de tennis</strong> d’un enfant des balles molles ou des balles en mousse, selon leur âge et leur niveau au tennis.</p>
<p>Les balles de tennis souples ou molles sont parfaites car elles sont lentes et possèdent un rebond moins haut. Les enfants peuvent ainsi avoir le temps de choisir leurs gestes et d’apprendre à contrôler petit à petit leur <strong>raquette de tennis</strong>. On retrouve souvent ce type de balles sur les cours de mini-tennis.</p>
<p>Les balles molles sont, quant à elles, parfaites pour les tout petits. Elles sont assez grosses, légères et lentes. Ces balles sont faites spécifiquement pour permettre aux très jeunes enfants d’apprendre le tennis tout en douceur.</p>
<p>Ne faites pas jouer un enfant avec des <strong>balles de tennis</strong> pour adulte, comme pour les raquettes ou les <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, ces dernières ne sont pas adaptées. Elles risquent de donner à l’enfant de mauvaises habitudes de jeu et de ralentir son apprentissage du tennis. Les balles pour enfant, au contraire, l’aideront à s’améliorer petit à petit en faisant de vrais progrès et en apprenant les bonnes techniques dès le départ.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment bien choisir ses balles de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Balle de tennis
Raquette de tennis
Sac de tennis
Accessoire de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment bien choisir ses balles de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pour jouer au tennis, il faut évidemment une bonne raquette mais pas seulement. En effet, les balles de tennis ont également leur importance.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son cordage de raquette ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>cordage de raquette</strong> est un élément qui ne doit pas être pris à la légère. Il assure, en effet, aux joueurs de tennis d’avoir un jeu plus confortable mais également d’obtenir plus de puissance ou de précision. Il existe plusieurs types de cordage, DECATHLON vous conseille donc pour bien le choisir mais aussi pour en savoir plus sur la jauge, la tension et le bon moment pour en changer. C’est l’assurance pour vous d’être bien informé pour acheter le matériel qu’il vous faut.</p>

<h2>Les différents types de <strong>cordage de raquette</strong></h2>

<p>Il existe 4 grandes catégories de cordage. Elles possèdent chacune des avantages dont vous pourrez profiter pour mieux jouer et avoir une <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> idéale pour donner des effets, gagner en puissance ou obtenir une plus grande précision.</p>
<p>Le cordage en boyau de bœuf est probablement celui qui offre le plus de confort de jeu. C’est le cordage utilisé par les joueurs participant à des compétitions. Il assure de grandes performances mais il est également plus fragile, notamment face aux changements de température.</p> 
<p>Les cordages multi-filaments sont plus élastiques et permettent ainsi de gagner en puissance. Ils se composent de plusieurs fils entrelacés et son confortables à utiliser. Il existe de nombreuses gammes de cordage multi-filaments à des prix variés pour tous types de <strong>raquettes de tennis</strong>.</p>
<p>Les cordages mono filament sont souvent adaptés au jeu des jeunes joueurs ou des débutants car ils assurent un bon contrôle de la <strong>balle de tennis</strong>. Ils se composent d’un seul fil ce qui les rend plus rigides et apporte moins de confort de jeu.</p>
<p>Enfin, les <strong>cordages de raquette</strong> hybrides offre un <strong>tamis de raquette</strong> particulier en alliant un cordage multi-filaments placé dans le travers de la <strong>raquette de tennis</strong> et un cordage mono filament situé dans les montants. Ils ont une très bonne durée de vie et cassent moins vite mais sont moins confortables.</p>

<h2>Le diamètre du cordage</h2>

<p>Le diamètre du cordage est également appelé « jauge ». Celui-ci a une influence directe sur la longévité du cordage mais également sur le confort de jeu et la puissance de celui-ci.</p>
<p>Les cordages épais, c’est-à-dire de plus de 1,37 mm, seront plus solides et posséderont une excellente durée de vie. En contrepartie, il est plus difficile de faire des effets de <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a> et d’avoir une frappe très puissante.</p>
<p>Les <strong>cordages de raquette</strong> moins épais permettent de mieux maîtriser son jeu. On conseille, en général, aux débutants d’opter pour un cordage de moins de 1,32 mm pour faciliter ses envois de <strong>balles de tennis</strong> sans perdre de puissance.</p>

<h2>La tension du <strong>cordage de raquette</strong></h2>

<p>La tension du cordage se règle en fonction de plusieurs éléments : le type de jeu, le <strong>tamis de raquette</strong>, la catégorie de cordage utilisée… Les différents réglages permettent de gagner en puissance ou, au contraire, d’avoir une plus grande précision.</p>
<p>La tension de <strong>cordage de raquette</strong> la plus communément utilisée est celle se rapprochant des 24 à 25 kg aussi bien pour les joueurs débutants que professionnels. Augmentez ou baissez légèrement ce chiffre selon votre style de jeu. Si vous souhaitez avoir une plus grande puissance, rien ne sert de trop tendre votre cordage. Vous obtiendrez l’effet contraire. Par contre, vous aurez plus de précision dans vos gestes.</p>
<p>N’oubliez pas également que les enfants jouant au <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a> devront posséder une raquette avec une tension adaptée. Commencez par une tension basse puis faites régler le cordage au fur et à mesure de sa progression et de son avancée en âge.</p>

<h2>Changer son cordage</h2>

<p>Un cordage de raquette se change régulièrement. En effet, quand celui-ci s’use, il est moins performant et peut aussi accroître les risques de blessure. Ainsi, on change en moyenne son cordage toutes les 25 heures de jeu.</p>
<p>Pensez à acheter des <strong>cordages de raquette</strong> en avance. En effet, il est possible de casser son cordage en plein entraînement ou en plein match. Assurez-vous d’avoir toujours du matériel de rechange dans votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a>.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son cordage de raquette ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Cordage de raquette
Raquette de tennis
Balle de tennis
Tamis de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir son cordage de raquette ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le cordage de raquette est un élément important de la structure d’une raquette. Découvrez ici comment bien le choisir pour jouer au mieux au tennis.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir ses chaussures de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Les <strong>chaussures de tennis</strong> ne se choisissent pas au hasard et il ne suffit pas de respecter sa pointure pour avoir la paire de chaussures adaptée à ce sport. Voilà pourquoi DECATHLON vous propose un dossier pour vous aider à prendre en compte tous les paramètres importants pour opter pour les chaussures qui viendront compléter idéalement vos <strong>vêtements de tennis</strong>. Taille, poids, amorti, aération, semelles, stabilité, résistance et, bien entendu, confort, sont des points à étudier lors de l’achat de votre paire de chaussures. Découvrez ici ces différentes caractéristiques.</p>

<h2>Choisir la bonne pointure pour ses <strong>chaussures de tennis</strong></h2>

<p>Tout d’abord, mesurez votre pied pour connaître sa pointure exacte. Cela vous permettra d’être certain de ne pas vous tromper.</p> 
<p>Ensuite, n’hésitez pas à acheter des chaussures ayant une demi-pointure de plus que votre taille réelle. En effet, lors de l’effort, les pieds ont tendance à gonfler. Avec votre pointure habituelle, vous risqueriez de vous retrouver avec les pieds trop serrés, augmentant ainsi le risque de frottements et d’ampoules. De plus, en hiver ou sur des sols durs, vous pourriez avoir la nécessité de porter deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a> dans vos <strong>chaussures de tennis</strong>, c’est donc une raison supplémentaire pour choisir une paire légèrement plus grande.</p>
<p>Enfin, au moment de l’essayage de vos chaussures, pensez à marcher avec, à effectuer des torsions avec vos pieds et vos chevilles, à sauter… pour être certain que vous êtes à l’aise. C’est un <strong>accessoire de tennis</strong> essentiel pour pratiquer ce sport, prenez votre temps et n’hésitez pas à demander des conseils, DECATHLON est là pour ça !</p>

<h2>Les semelles de vos chaussures et les surfaces des cours</h2>

<p>Il est souvent préférable d’avoir plusieurs paires de chaussures dans son <strong>sac de tennis</strong>. En effet, les semelles sont conçues pour êtes utilisées sur différents types de surfaces. Ainsi, il existe des semelles spécifiques pour les surfaces en terre battue, les multi-surfaces, les surfaces dures, les moquettes et même les gazons. Selon les surfaces sur lesquelles vous jouez habituellement, vous aurez donc besoin d’avoir plusieurs paires de <strong>chaussures de tennis</strong>.</p>
<p>Sachez que les différences des semelles sont importantes et leur adaptation aux surfaces permet de diminuer les risques d’ampoules ou de blessures. De plus, sur certains cours de tennis vous ne pourrez pas jouer avec des baskets classiques ou des <strong>chaussures de tennis</strong> inadaptées au risque d’abîmer la surface.</p>

<h2>Stabilité, résistance et amorti de la chaussure</h2>

<p>Ces trois points doivent être étudiés de près. Côté stabilité, vous pouvez observer les différents renforts ajoutés à la paire de chaussures afin de lui apporter un équilibre parfait. Il faut également que la chaussure maintienne bien votre pied. Ces éléments vous permettront, au moment de votre partie de tennis, de vous assurer un maintien idéal par rapport au sol au moment où vous effectuerez des mouvements rapides ou brusques.</p>
<p>Les différents renforts de votre chaussure vont également participer à sa résistance et donc à sa préservation dans le temps. Votre paire doit, en effet, durer tout comme vos <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a>. Pour cela, prévoyez également dans votre <strong>sac de tennis</strong> des lacets de rechange et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> pour entretenir vos chaussures.</p>
<p>Les <strong>chaussures de tennis</strong> doivent également avoir été conçues pour vous apporter un amorti optimal. Sur un cours de tennis, les joueurs courent, sautent et les pieds subissent donc des chocs. La chaussure est donc l’<strong>accessoire de tennis</strong> privilégié pour assurer un amortissement parfait et ainsi limiter les coups entre le sol et votre pied. Vous aurez, avec une paire vous assurant un bon amorti, une sensation de confort accru pendant vos entraînements de tennis.</p>

<h2>Le poids de vos chaussures, l’aération et le design</h2>

<p>Le poids des <strong>chaussures de tennis</strong> pour les adultes se situe aujourd’hui entre 310 grammes et 390 grammes s’il s’agit d’une chaussure pour femme ou pour homme. En effet, les chaussures de femmes sont plus légères que celles des hommes. Il est important de choisir une chaussure légère pour jouer et qui sera plus facile à transporter dans votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a>. Mais, il ne faut pas que ce critère vous empêche de trouver une paire résistante et stable.</p>
<p>Vos pieds ont également besoin de respirer dans les chaussures. Vérifiez que le fabricant de votre paire a prévu des zones d’aération. Elles évitent aux pieds de chauffer pendant un match et apportent ainsi plus de confort de jeu.</p>
<p>Enfin, les différentes marques proposent des modèles au design moderne. Couleur, forme, style… Faites-vous aussi plaisir en choisissant des chaussures qui iront avec vos <strong>vêtement de tennis</strong>.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir ses chaussures de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Chaussures de tennis
Vêtement de tennis
Sac de tennis
Accessoire de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir ses chaussures de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Les chaussures de tennis sont un élément essentiel à la pratique de ce sport. DECATHLON vous conseille donc pour choisir la bonne paire.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son sac de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>sac de tennis</strong> est un élément important puisqu’il permet de ranger toutes ses affaires de sport facilement. Mais il possède d’autres avantages car il protège votre matériel, comme votre raquette, des chocs ou des intempéries. Il assure de ranger facilement ses vêtements, ses chaussures et ses <strong>balles de tennis</strong>. Le transport est donc facilité et on se déplace aisément pour aller pratiquer son sport préféré. Découvrez ici différents types de sacs qui pourront être utilisés aussi bien par des joueurs débutants, réguliers, intermédiaires ou expérimentés. DECATHLON, au sein de ce dossier, vous offre donc de mieux connaître les avantages et les inconvénients de chaque sorte de sacs afin que vous puissiez choisir le vôtre selon vos besoins réels.</p>

<h2>Les <strong>sacs de tennis</strong>pour débuter</h2>

<p>Si vous débutez au tennis, vous posséderez alors au minimum une housse de raquette. Celle-ci est vendue avec votre <strong>raquette de tennis</strong> et permet de protéger le cadre. Mais, c’est souvent insuffisant car il faut également pouvoir transporter sa <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">tenue</a>, ses <strong>chaussures de tennis</strong>, ses accessoires et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a>. Différents types de sacs peuvent être utilisés si vous jouez d’une manière ponctuelle.</p>
<p>Le sac de sport classique n’est pas particulièrement fait pour transporter du matériel de tennis mais il peut-être utilisé si vous débutez, le temps de vous procurer un <strong>sac de tennis</strong> plus adapté. Il a l’avantage d’être large et donc de pouvoir contenir votre équipement. Cependant, vous devez être prudent car il ne protégera pas votre raquette des chocs ni vos vêtements de la pluie.</p>
<p>Un sac à dos peut aussi être utilisé. Le manche de la <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> dépassera et il sera plus difficile d’y ranger toutes vos affaires. Il est donc préférable dans ce cas d’être déjà vêtu de sa tenue de tennis pour éviter d’avoir à la transporter.</p>
<p>Si vous augmentez votre fréquence de jeu, vous aurez alors rapidement besoin de vous procurer un vrai <strong>sac de tennis</strong> comme un thermo-bags ou un sac à roulettes. Leurs nombreux avantages vous seront utiles tout au long de l’année. Ce sont les sacs les plus utilisés dans le monde du tennis.</p>

<h2>Les <strong>sacs de tennis</strong> thermo-bags</h2>

<p>Ces types de sacs sont probablement les plus courants sur les cours de tennis. En effet, ils possèdent de nombreux avantages. Les joueurs réguliers ou expérimentés en ont tous un afin de ranger efficacement leurs <strong>raquette de tennis</strong>, leurs balles, leurs <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>…</p>
<p>Les thermo-bags sont nommés de cette manière car ils sont composés d’une couche thermique et protectrice. Celle-ci a pour fonction de conserver vos boissons au frais mais surtout de bien protéger votre équipement notamment des intempéries.</p>
<p>Les thermo-bags sont larges et peuvent donc accueillir tout votre matériel. Les différentes poches qui les composent sont pratiques pour ranger vos accessoires. De plus, il existe des <strong>sacs de tennis</strong> thermo-bags avec une ou deux sangles afin de les porter sur son dos ou en bandoulière. C’est donc un confort supplémentaire pour vous déplacer facilement avec vos affaires.</p>

<h2>Les sacs à roulettes</h2>

<p>Les sacs à roulettes de tennis sont souvent utilisés par les joueurs se déplaçant très souvent comme ceux participant à des compétitions. Ils sont très pratiques et sont probablement les <strong>sacs de tennis</strong> les plus efficaces pour la pratique de ce sport surtout si vous avez beaucoup de matériel.</p>
<p>Ces sacs sont très spacieux, il est donc possible d’y ranger facilement plusieurs raquettes ou plusieurs paires de <strong>chaussures de tennis</strong>, par exemple. Ils contiennent de nombreuses poches pour vos accessoires, vos <strong>balles de tennis</strong>, votre tenue habituelle et vos vêtements de rechange… Solides et possédant une couche thermique, ils protègent parfaitement votre matériel.</p>
<p>Les sacs à roulettes, comme leur nom l’indique, possèdent des roulettes qui facilitent leur déplacement. Ainsi, quel que soit le poids transporté, vous ne vous fatiguerez pas. Ils sont également munis d’une poignée rétractable pratique. Enfin, ce sont des sacs parfaits à glisser dans un coffre de voiture ou dans la soute d’un avion.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son sac de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Sac de tennis
Raquette de tennis
Chaussures de tennis
Balle de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir son sac de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Balles, chaussures et raquette de tennis ont besoin d’être déplacés lorsque l’on pratique ce sport. Découvrez comment les transporter grâce à votre sac de tennis.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			</channel>
		</rss>