<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/">
<channel>
<item>
					<title>Badminton</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>badminton</strong> est un <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis,-tennis-de-table,-">sport de raquette</a> opposant deux joueurs en simple et quatre joueurs en double. Les raquettes sont en corde tressées et le projectile, appelé volant, est composé d’une tête, le bouchon, et d’un corps que l’on appelle la jupe.  Le but pour les joueurs sera de renvoyer ce volant dans le demi-terrain adverse : l’échange s’arrête lorsque celui-ci touche le sol. Le <strong>badminton</strong> est un sport physique et intense, et les bénéfices sont à constater tant au niveau cardiaque et respiratoire que musculaire.</p> 

<h2>LES AVANTAGES DU BADMINTON</h2>

<ul>
<li>améliore la coordination et les reflexes,</li> 
<li>brûle les graisses et lutte contre l’obésité,</li>
<li>renforce les articulations,</li>
<li><a href="http://www.decathlon.fr/C-305661-chaussures">praticable en intérieur</a> et en extérieur.</li>
</ul>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Badminton</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[badminton]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Une introduction au badminton - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pratiqué à deux ou à plusieurs, le badminton est le sport idéal pour travailler son endurance et sa résistance tout en s’amusant.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de badminton ? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Choisir son équipement de sport ne se fait pas à la légère, il est donc important de <a href="http://www.decathlon.fr/C-33069-badminton">bien connaître le matériel</a> que l’on a en main afin de profiter pleinement de son jeu et de progresser par la suite. Voici les éléments à prendre en compte pour bien choisir sa <strong>raquette de badminton</strong>.</p> 

<h2>Choisir une raquette adaptée à votre pratique du badminton</h2>

<p><strong>Une raquette de badminton</strong> est principalement conçue selon l’usage qui en sera fait, c’est pourquoi il est nécessaire de bien déterminer son niveau et son engagement dans la pratique de ce sport. Tout d’abord, un joueur débutant pourra privilégier une <strong>raquette</strong> résistante et solide afin d’encaisser les chocs dus à une pratique qui manquerait encore de précision. Un joueur régulier quant à lui, qui pratiquerait le <strong>badminton</strong> plus ou moins une fois par semaine, pourra préférer une <strong>raquette</strong> puissante et surtout tolérante, et qui s’adaptera donc mieux à un jeu plus précis : celle-ci permettra une meilleure régularité dans les différentes techniques de frappes et donc plus de polyvalence. Un joueur qui fera du <strong>badminton</strong> plus d’une fois par semaine pourra enfin s’orienter vers un modèle plus précis, afin de gagner en technicité.</p>

<h2>Des matériaux aux caractéristiques différentes selon le type de jeu</h2>

<p>Pour débuter au <strong>badminton</strong>, les novices se dirigeront vers un modèle majoritairement fait d’acier, qui aura l’avantage d’être non seulement bon marché mais également très résistant. Ils pourront également opter pour une tête de <strong>raquette</strong> en aluminium, également résistante mais surtout plus légère. Pour une fréquence de jeu régulière et non intensive, préférez le graphite, matériau très léger, à la fois rigide et souple. Comme pour un <a href="http://www.decathlon.fr/F-33145-raquettes">modèle débutant</a>, il est également bon d’opter pour une <strong>raquette</strong> équilibrée en tête et avec un grand tamis pour plus de tolérance lors de mauvais centrages du <strong>volant</strong>. Lorsque l’on pratique le <strong>badminton</strong> de façon plus intensive, un équilibre neutre (c’est-à-dire aussi équilibré en tête qu’en manche) permettra d’apporter <a href="http://www.decathlon.fr/F-308280-sacs">plus de précision à vos frappes</a> du <strong>volant</strong>, et ainsi de mettre en oeuvre un jeu plus minutieux et stratégique. La flexibilité de votre<strong> raquette</strong> est également une donnée clef pour votre progression : plus votre raquette sera rigide, et plus vos coups gagneront en précision.</p>

<h2>Bien équiper sa raquette de badminton</h2>

<p>Pour évoluer vers un jeu plus précis et plus professionnel, il peut être bon de <a href="http://www.decathlon.fr/C-305659-grips%2c-cordages">changer de cordage</a> après quelques séances. Opter pour un cordage dont la tension serait élevée permet de gagner en précision mais vous fera perdre en puissance. Au fur et à mesure que votre niveau augmente, il sera bon de passer à une tension plus haute afin d’améliorer votre geste : on a souvent tendance à trop jouer le <strong>volant</strong> avec son épaule au détriment de l’avant-bras et du poignet. A titre indicatif, on débute habituellement le <strong>badminton</strong> avec une tension dans le cordage entre 7 et 9, tandis que les joueurs professionnels jouent plutôt avec une tension située entre 13 et 16. Notez également qu’il sera <a href="http://www.decathlon.fr/C-600694-textile-(polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...)">nécessaire de vous équiper</a> avec des <strong>chaussures de badminton</strong> adéquates selon votre progression : des chaussures non adaptées pourraient provoquer des accidents au niveau des chevilles et des genoux.</p>

<p>Le choix du surgrip, quant à lui, n’est pas à prendre à la légère et il est le seul garant d’une bonne prise en main de votre <strong>raquette de badminton</strong>, et donc de votre niveau de jeu. Avec un manche trop fin, vous manquerez de puissance et de réactivité et la mauvaise position de votre main pourra occasionner des douleurs dans le bras. Avec un manche trop épais au contraire, vous perdrez en précision et il vous sera compliqué de changer efficacement votre <strong>raquette</strong> de position dans votre main pour alterner les différentes frappes. Prenez donc le temps de bien choisir votre surgrip et n’hésitez pas à passer plusieurs couches afin d’obtenir l’épaisseur qui vous sera la plus confortable. Généralement, on peut changer de surgrip tous les 30 jours, selon l’intensité de la pratique.</p>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de badminton ? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[badminton, raquette de badminton, raquette, volant de badminton, chaussures de badminton
]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Badminton : bien choisir sa raquette de badminton - DECATHLON
]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir sa **raquette de badminton** est primordial pour profiter de votre jeu et progresser. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son volant de badminton ? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Pour la pratique du <strong>badminton</strong>, avoir un bon <strong>volant</strong> est aussi indispensable que jouer avec une bonne <strong>raquette</strong>. En effet, le volant utilisé influera beaucoup sur votre type de jeu et devra donc être adapté à votre pratique. Nous vous livrons quelques conseils pour vous orienter dans votre choix.</p>

<h2>Déterminer l’activité pour bien choisir son volant de badminton</h2>

<p>Avant de vous lancer dans votre choix, équipez-vous également de <strong>chaussures de badminton</strong>, indispensables pour <a href="http://www.decathlon.fr/C-305661-chaussures">ne pas se blesser aux chevilles</a> et aux genoux. Il est impératif de bien déterminer votre niveau de pratique en <strong>badminton</strong> ainsi que votre fréquence de jeu. Tous les <strong>volants</strong> n’offrent pas les mêmes caractéristiques et celles-ci dépendent essentiellement de ces deux facteurs. Pour <a href="http://www.decathlon.fr/F-71495-volants">bien choisir son volant</a>, il faudra donc déterminer : </p>
<ul>
<li>Votre fréquence de jeu. Vous jouez occasionnellement, une fois par semaine ou plusieurs fois par semaine.</li>
<li>Votre niveau de jeu. Pour cela, tâchez de savoir si vous maîtrisez ou non le centrage, c’est-à-dire si la zone d’impact du <strong>volant</strong> sur votre <strong>raquette</strong> se trouve bien au centre du tamis.</li>
</ul>
<p>Une fois que vous aurez précisé ces deux points, vous pourrez opter pour une catégorie de <strong>volant</strong> plus précise. De façon générale, un <strong>volant</strong> pèse environ 5 grammes et est composé de deux parties qui sont le bouchon et la jupe. On dénombre 3 différents types de <strong>volants</strong>, dont le choix sera indiqué soit pour une pratique du <strong>badminton</strong> dite de loisir, pour un usage régulier ou encore pour les compétitions.</p>

<h2>Les différents types de volants</h2>

<ul>
<li>Le <strong>volant</strong> avec bouchon en mousse et jupe en plastique : ce <strong>volant</strong> est tout à fait indiqué pour une pratique de loisir du badminton dont la fréquence de jeu sera occasionnelle. Il convient très bien aux enfants et aux personnes en apprentissage du <strong>badminton</strong>, souhaitant s’exercer sur les techniques de bases afin de progresser par la suite. Il offre une très bonne résistance, et sera donc privilégié lorsque le joueur ne maîtrise pas encore la technique du centrage : il pourra ainsi mieux encaisser les coups lorsque le <strong>volant</strong> viendra occasionnellement heurter le contour -appelé bois- de la raquette. Il s’utilise généralement en extérieur et sur la plage.</li>  
<li>Le <strong>volant</strong> avec bouchon en liège et jupe en plastique : c’est le <strong>volant de badminton</strong> le plus utilisé par les clubs de badminton et pour les activités scolaires. Un peu plus lourd que le volant avec bouchon en mousse, il offre une très bonne résistance ainsi qu’un bon confort à l’impact. Il s’utilise quand le centrage est partiellement maîtrisé par le joueur et permettra par la suite de progresser vers une pratique du <strong>badminton</strong> plus technique.</li>
<li>Le <strong>volant</strong> avec bouchon en liège et jupe en plumes : ce volant sera utilisé en compétition et se destinera aux joueurs maîtrisant le centrage. Il est plus fragile mais offre un meilleur confort à l’impact que les modèles en liège et plastique, et permet un meilleur contrôle de son jeu. Légèrement plus lourd, il est composé de 16 plumes d’oie et est assemblé à la main. N'hésitez pas à accompagner vos progrès par un équipement adapté, et en particulier par des <strong>chaussures de badminton</strong> et une <a href="http://www.decathlon.fr/C-600694-textile-(polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...)"> tenue de sport</a> adaptée.</li>
</ul>

<h2>Connaître les caractéristiques des différents types de volants de badminton</h2>

<p>Votre jeu sera considérablement influencé par votre choix du volant :</p>
<ul> 
<li>Les <strong>volants</strong> avec bouchon en mousse et jupe en plastique ont pour caractéristique de voler très loin, ce qui peut être un avantage pour les joueurs débutants et ne maîtrisant pas encore tout à fait le geste de frappe ; cette caractéristique deviendra un inconvénient lorsque votre jeu gagnera en technicité et que votre geste s’affinera. Sa jupe en plastique donne au <strong>volant</strong> une trajectoire parabolique.</li>
<li>Les <strong>volants</strong> avec bouchon en liège et jupe en plastique volent moins loin et sont donc adaptés à une pratique régulière mais non intensive. Comme pour les <strong>volants</strong> avec bouchon en mousse, leur jupe offre une trajectoire parabolique, quoique plus directe de fait de leur embout en liège.</li> 
<li>Le <strong>volant</strong> avec bouchon en liège et jupe en plumes d’oie se distingue des deux autres modèles par sa trajectoire parachute : sa montée sera plus franche et il retombera plus rapidement et verticalement. De ce fait, il offre une trajectoire idéale pour un <a href="http://www.decathlon.fr/C-305659-grips%2c-cordages">jeu technique et précis</a>, lorsque le centrage est parfaitement maîtrisé.</li>
</ul>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son volant de badminton ? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[badminton, volant de badminton, volant, raquette de badminton, chaussures de badminton]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Badminton : bien choisir son volant de badminton - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Il est important de bien choisir un **volant de badminton** adapté à votre pratique. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir ses chaussures de badminton? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le choix des <strong>chaussures</strong> revêt une importance déterminante lors de la pratique du *badminton<strong>. Elles sont en général relativement légères, larges et adhérentes, et doivent fournir un très bon maintien de la cheville. Toutefois, les caractéristiques différent selon votre pratique et votre style de jeu. Voici quelques conseils pour trouver les </strong>chaussures<strong> qui vous conviendront.</p>

<h2>Des chaussures de badminton adaptées à votre morphologie</h2>

<p>Le </strong>badminton<strong> implique des mouvements brusques et quelques déplacements nécessitant une <a href="http://www.decathlon.fr/C-305661-chaussures">très bonne tenue du pied</a> par la </strong>chaussure<strong>. Pour cette raison, il est indispensable d’opter pour des chaussures à votre taille ; attention donc à ne pas prendre une paire trop grande, cela risquerait de provoquer des ampoules, voir des entorses de la cheville et du genou. Pour se faire, veillez à essayer vos </strong>chaussures<strong> avec des <a href="http://www.decathlon.fr/C-313416-chaussettes">chaussettes de sport</a>. Pour qu’elles épousent parfaitement la forme du pied, il est également possible de choisir des </strong>chaussures<strong> serrées et de les porter avec des chaussettes fines au début.</p>

<p>Il est également important de trouver des </strong>chaussures<strong> offrant à la fois amorti et dynamisme. Les modèles privilégiant l’amorti sont recommandés aux personnes souffrant des genoux et ainsi qu’aux joueurs de loisir. Pour un usage plus intensif et pour plus de dynamisme dans vos déplacements, on préfèrera un modèle offrant un bon ressenti du sol. Ne négligez pas non plus la flexibilité à l’avant, qui ne doit pas gêner la souplesse naturelle du pied.</p>

<h2>L’adhérence, la caractéristique fondamentale d’une paire de chaussures de </strong>badminton<strong></h2>

<p>Une </strong>chaussure de badminton<strong> doit absolument bien accrocher au sol afin de faciliter les déplacements et d’éviter les blessures. Pour cette raison, il est recommander d’inspecter les semelles extérieures lors de l’achat afin de s’assurer de lors bonne tenue sur le terrain. Une paire de </strong>chaussures de badminton<strong> ne s’utilise qu’en salle et ne peut être portée à l’extérieur : cette pratique abimerait prématurément votre semelle, mais elle salirait également le terrain sur lequel vous jouerez et pourra le rendre glissant. Il est très déconseillé de pratiquer ce sport avec d’autres </strong>chaussures<strong> que celles conçues pour le </strong>badminton<strong>, car elles n’offriront pas l’adhérence nécessaire, ni le maintien et la stabilité qui vous permettrait de jouer en toute sécurité.</p>

<h2>Choisir ses chaussures en fonction de son niveau de jeu</h2>

<p>Les joueurs n’ont pas les mêmes exigences selon les <a href="http://www.decathlon.fr/F-33145-raquettes">différents niveaux de jeu</a>. Ainsi, les débutants ne pourront s’accoutumer à des </strong>chaussures<strong> professionnelles, et vice et versa. Voici quelques conseils pour trouver </strong>chaussure<strong> à votre pied en fonction de votre expertise en </strong>badminton<strong> : </p>
<ul>
<li>Pour une pratique de loisir du </strong>badminton<strong>, privilégiez des </strong>chaussures<strong> confortables et dotées d’un amorti normal mais suffisant pour absorber des chocs légers. En tant que débutant, vos déplacements peuvent être moins sûrs et maîtrisés que pour un professionnel et vos appuis seront moins marqués, c’est pourquoi votre </strong>chaussure<strong> se doit de maintenir parfaitement votre pied afin d’éviter les blessures.</li>
<li>Lors d’une pratique régulière du </strong>badminton<strong>, vous maîtrisez partiellement les déplacements et les techniques de frappe du </strong>volant<strong>. A ce stade, privilégiez le dynamisme, qui sera important pour restituer l’énergie du contact au sol vers le joueur. Un modèle dynamique vous offrira plus de rapidité et de dextérité dans vos mouvements, et s’adaptera donc bien à <a href="http://www.decathlon.fr/C-313416-chaussettes">un jeu plus rapide</a>. De la même façon que pour des </strong>chaussures<strong> pour débutant, ne lésinez pas sur le bon maintien du pied et le confort. L’amorti sera plus prononcé.</li>
<li>Les joueurs professionnels pourront opter pour des chaussures dotées d’une très bonne stabilité. Les mouvements très rapides et les déplacements brusques peuvent déséquilibrer le corps et votre centre de gravité, c’est pourquoi votre chaussure se devra d’être tolérante au niveau des contacts au sol. L’amorti, le maintien, le dynamisme seront accentués pour s’adapter à un niveau de jeu plus intensif. Enfin, n’oubliez pas l’adhérence, qui se doit d’être irréprochable sur ces modèles car vous aurez souvent à effectuer des mouvements brusques pour atteindre le </strong>volant<strong>.</li>
</ul>
</strong>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir ses chaussures de badminton? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[badminton, chaussures de badminton, chaussures, volant de badminton, raquette de badminton]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Badminton : bien choisir ses chaussures de badminton - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir ses **chaussures de badminton** est primordial pour pouvoir progresser dans sa pratique de ce sport. Voici quelques conseils pour trouver des **chaussures** adaptées à votre jeu. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Squash</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>squash</strong> est un <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis,-tennis-de-table,-">sport de raquette</a> qui se joue à l’intérieur et qui oppose deux joueurs. Le terrain est entièrement entouré de murs ou de vitres pour pouvoir y faire rebondir la balle. Il sollicite à la fois l’endurance et la puissance : les déplacements sont vifs et rapides et seront tenus sur toute la durée du match. Le <strong>squash</strong> est également l'un des sport brûlant le plus de graisses et permet donc de lutter efficacement contre l’embonpoint. Il fait travailler les muscles du bas et du haut du corps, ce qui permet ainsi de dessiner une silhouette harmonieuse et équilibrée.</p>

<h2>LES AVANTAGES DU SQUASH</h2>

<ul>
<li><a href="http://www.decathlon.fr/C-600696-textile-(polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...)">brûle les graisses</a> et aide à maigrir,</li>
<li>muscle harmonieusement le corps,</li>
<li>travaille l’endurance et la réactivité,</li>
<li>améliore les capacités cardiaques et respiratoires.</li>
</ul>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Squash</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[squash]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Une introduction au squash - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le squash est un sport de raquette pratiqué en intérieur. Voici une introduction à la pratique du squash. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de squash? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Les caractéristiques des <strong>raquettes de squash</strong> diffèrent beaucoup selon votre niveau de jeu et la fréquence de votre pratique. La taille du tamis, les matériaux utilisés dans leur conception et l’équilibre de la <strong>raquette</strong> influera donc votre jeu et votre progression. Voici quelques points essentiels pour <a href="http://www.decathlon.fr/F-308070-raquettes">bien choisir sa raquette de squash</a>.</p>

<h2>Débuter le squash avec une raquette adaptée</h2>

<p>On ne choisira pas la même <strong>raquette</strong> si l’on est débutant ou professionnel, et les différences sont grandes entre les différents modèles. Tout d’abord, le <strong>squash</strong> est un sport technique, demandant aussi bien de la précision que de la vitesse et de l’explosivité. Voici les informations à connaître pour faire le choix d’une <strong>raquette</strong> adaptée à un niveau débutant :</p>
<ul>
<li>Il sera conseillé à un débutant ou un joueur occasionnel d’opter pour une <strong>raquette</strong> avec un grand tamis (désignant la superficie du cadre) offrant un <a href="http://www.decathlon.fr/C-600696-textile-(polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...)">meilleur confort de jeu</a>. Généralement, on recommande un tamis de plus de 500 cm2 pour que la pratique soit agréable à ce niveau.</li>
<li>Optez pour une <strong>raquette</strong> en aluminium ou en composite, qui offre une bonne résistance et de la puissance.</li> 
<li>Les <strong>raquettes</strong> lourdes conviennent mieux à une initiation du <strong>squash</strong>, car elles sont solides et ne transmettent que peu de vibrations dans le bras.</li> 
<li>Choisissez également une <strong>raquette</strong> équilibrée en tête, qui participera à rendre votre frappe plus puissante.</li>
</ul>

<h2>Les raquettes intermédiaires pour une pratique régulière du squash</h2>

<p>Un joueur intermédiaire, pratiquant le <strong>squash</strong> de façon régulière, aura besoin de plus de maniabilité et de contrôle. La puissance de la <strong>raquette</strong> reste également importante, et vous pourrez par la suite évoluer vers un <a href="http://www.decathlon.fr/F-308200-grips%2clunettes">matériel plus technique</a> une fois que votre geste de frappe sera parfaitement maîtrisé. Si tel est votre niveau, nous vous conseillons :</p>
<ul>
<li>Un tamis d’une surface inférieure à 490 cm2 : un tamis de cette dimension vous permettra encore une frappe puissante tout en gagnant en précision. La <strong>raquette</strong> reste à la fois confortable et permettra un jeu plus nerveux et dynamique.</li>
<li>A ce stade, vous pouvez évoluer vers une <strong>raquette</strong> en graphite, matériau moins résistant mais plus léger. Alliée à de bonnes <strong>chaussures de squash</strong>, elle vous permettra plus de polyvalence dans votre jeu et vous progresserez ainsi rapidement. Elle conviendra à votre technicité déjà acquise et vous accompagnera bien dans un <a href="http://www.decathlon.fr/F-71489-balles">jeu plus précis</a>.</li>
<li>Vous pouvez désormais opter pour une <strong>raquette</strong> équilibrée, c’est-à-dire dont le poids se situerait tant dans le manche que dans la tête. Votre technicité ayant progressée, il ne vous sera plus nécessaire d’acquérir une <strong>raquette</strong> plus lourde en tête et donc plus puissante. Cet équilibre intermédiaire vous offrira une grande polyvalence.</li>
</ul>

<h2>Les raquettes professionnelles pour une pratique intensive du squash</h2>

<p>En pratiquant le <strong>squash</strong> de façon intensive, voire en compétition, vous avez désormais besoin d’un matériel précis vous permettant l’explosivité et le dynamisme de rigueur à un tel niveau. Ne négligez pas également les <strong>chaussures de squash</strong>, qui participent grandement à votre efficacité sur le terrain. On préfèrera une <strong>raquette</strong> aux caractéristiques suivantes :</p> 
<ul>
<li>Le tamis de votre <strong>raquette</strong> aura désormais une surface inférieure à 470 cm2 : la puissance sera moindre, mais elle sera plus précise et plus nerveuse. Cette petite surface réduit également sa tolérance, elle pardonnera donc moins les erreurs de placements de la <strong>balle de squash</strong> sur le tamis, et il est préférable de posséder déjà une bonne technique pour passer à ce type de matériel.</li>
<li>Comme pour les raquettes intermédiaires, les <strong>raquettes</strong> professionnelles sont également en graphite, qui reste un matériau maniable et léger. Attention toutefois, une <strong>raquette</strong> légère transmet plus de vibrations dans le bras, ce qui pourrait nuire à votre confort de jeu et à vos performances. Pour pratiquer le <strong>squash</strong> en compétition, n’hésitez donc pas à choisir une <strong>raquette</strong> hautement technologique. Nous vous conseillons donc d’essayer plusieurs modèles et de vous fier à vos sensations avant votre achat, car la qualité de votre <strong>raquette</strong> sera déterminante pour votre confort de jeu à ce niveau.</li>
<li>Pour une pratique intensive du <strong>squash</strong>, l’équilibre de la <strong>raquette</strong> sera intermédiaire, voire plutôt située en manche : vous avez déjà acquis la technique nécessaire à une bonne puissance de jeu et cette équilibre vous offrira dynamisme et précision lors de votre frappe de balle.</li>
</ul>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de squash? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[squash, raquette de squash, raquette, balle de squash, chaussures de squash]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Squash : bien choisir sa raquette de squash - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir sa **raquette de squash** est primordial pour profiter de votre jeu et progresser. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa balle de squash? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le choix de la <strong>balle</strong> est aussi déterminante que votre choix de <strong>raquette de squash</strong> si vous souhaitez progresser par la suite, ou simplement vous amuser. Il en existe au moins 5 sortes de <strong>balles</strong> et chacune d’elles correspondra à votre niveau mais également à votre envie de jeu. DECATHLON vous propose quelques conseils pour bien choisir la<strong> balle</strong> adaptée à votre pratique du <strong>squash</strong>.</p>

<h2>Les balles pour une pratique occasionnelle du squash</h2>

<p>Tout d’abord, il est impératif de bien savoir estimer son niveau de jeu afin de trouver la <strong>balle</strong> qui vous convient. Si vous choisissez une <strong>balle</strong> peu adaptée à votre pratique débutante ou occasionnelle du <strong>squash</strong>, vous aurez du mal à progresser et le plaisir de jeu sera moindre. Ainsi, à ce niveau, il est préférable d’opter pour une <strong>balle</strong> aux caractéristiques suivantes :</p>
<ul>
<li>La <strong>balle</strong> un point bleu est la <strong>balle</strong> choisie par les novices car elle offre un rebond très haut et beaucoup de rapidité. Avec ce matériel, vos déplacements seront moindres et vous pourrez de cette façon travailler votre frappe et vos mouvements de façon plus précise. Vous vous fatiguerez plus vite avec une <strong>balle</strong> lente et il est bon d’acquérir un certain niveau technique et physique avant d’en changer.</li>
<li>La <strong>balle</strong> un point rouge est une <strong>balle</strong> moins rapide, mais qui conserve un rebond relativement haut du fait de sa pression encore importante. Elle est idéale lorsque l’on souhaite accéder à un jeu plus rapide et plus sportif qu’avec les <strong>balles</strong> un point bleu, et reste très accessible si l’on souhaite travailler un mouvement particulier lors d’un jeu confortable.</li>
</ul>

<h2>Les balles pour une pratique régulière ou intensive du squash</h2>

<p>A ce stade, votre jeu s’est affiné et votre frappe a déjà gagné en technicité ; vous souhaitez donc accéder à <a href="http://www.decathlon.fr/F-71489-balles">un jeu plus dynamique et précis</a>, impliquant plus de déplacements. En plus d'un choix de <strong>chaussures</strong> et d'une <strong>raquette</strong> adéquate, les joueurs intermédiaires pourront opter pour les types de balle suivants :</p>
<ul>
<li>La <strong>balle</strong> un point blanc est une <strong>balle</strong> lente et au rebond moyen. Elle est moins dynamique que les précédentes et implique donc davantage le joueur dans son jeu. Pour jouer avec ce type de <strong>balle</strong> intermédiaire, nous vous conseillons d’avoir déjà un bon niveau physique et technique qui vous permettra de réagir de façon adaptée à son moindre dynamisme sur le terrain.</li>
<li>La <strong>balle</strong> un point jaune est une <strong>balle</strong> très tente avec un rebond bas. Elle s’adresse déjà à un joueur de <strong>squash</strong> confirmé, qui souhaiterait jouer bas et placer ses <strong>balles</strong> avec plus de précision.</li>
<li>La <strong>balle</strong> deux points jaunes s’adressent aux joueurs pratiquant le <strong>squash</strong> de façon intensive et <a href="http://www.decathlon.fr/F-308200-grips%2clunettes">en compétition</a>. C’est une <strong>balle</strong> très lente au rebond très bas. Notez toutefois que même à un très haut niveau de <strong>squash</strong>, il est tout à fait possible de s’entraîner avec une <strong>balle</strong> intermédiaire, comme la <strong>balle</strong> un point blanc ou un point rouge. Cela vous permettra de travailler vos mouvements de <strong>raquette</strong>, d’<a href="http://www.decathlon.fr/F-308190-chaussures">ajuster vos déplacements</a> et de développer une bonne vision d’ensemble du jeu afin de mieux savoir anticiper les mouvements de l’adversaire. </ul>

<h2>Portez une attention particulière à la température avant et durant le jeu</h2>

<p>La température de la salle aura une forte incidence sur le dynamisme de la <strong>balle</strong> et donc sur votre jeu. Pour cette raison, il est important de considérer avec attention cette donnée afin de choisir la <strong>balle</strong> adaptée pour vos échanges :</p>
<ul>
<li>Si la température est chaude, vous pouvez opter pour une <strong>balle</strong> plus lente car la chaleur ambiante pourra accentuer son dynamisme sur le terrain. Ainsi, si vous êtes un joueur intermédiaire, n’ayez pas peur de choisir une <strong>balle</strong> un point jaune pour vos échanges : dans ces conditions, son rebond pourra être plus haut et ses déplacements plus rapides que la normale. De la même façon, un joueur jouant habituellement avec une <strong>balle</strong> un point rouge pourra cette fois-ci préférer une <strong>balle</strong> un point blanc.</li>
<li>A l’inverse, si la température est froide, prenez une <strong>balle</strong> plus rapide et au rebond plus haut. Dans ces conditions, la <strong>balle</strong> s’échauffera peu et cela alourdira votre jeu.</li>
</ul>
<p>En progressant, il est également important de s'équiper avec un <a href="http://www.decathlon.fr/F-308106-cordages">matériel adapté à vos exigences de jeu</a> : pensez donc à vous munir de bonnes <strong>chaussures de squash</strong> et à envisager l'emploi d'une <strong>raquette</strong> plus professionnelle et plus nerveuse.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa balle de squash? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[squash, balle de squash, balle, raquette de squash, chaussures de squash]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Squash : bien choisir sa balle de squash - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir sa **balle de squash** est très important pour profiter de votre jeu et progresser rapidement. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir ses chaussures de squash? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Durant un échange de <strong>squash</strong>, les déplacements sont nombreux et il est primordial d’être très dynamique sur le terrain. Ainsi, pour ne pas vous laisser dépasser par le jeu, portez une attention toute particulière au choix de vos <strong>chaussures de squash</strong>. Voici les caractéristiques à prendre en compte pour le choix d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-600696-textile-(polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...)">équipement adapté à sa pratique</a>.</p> 

<h2>Des chaussures de squash adaptées à votre morphologie</h2>

<p>Lorsque vous débutez le <strong>squash</strong> ou pour pratiquer ce sport très ponctuellement, vous pouvez porter des <strong>chaussures</strong> de sport traditionnelles, à condition toutefois qu’elles soient non marquantes pour ne pas abîmer le terrain. Elles s’avèreront cependant insuffisantes si vous souhaitez jouer de manière plus intensive et progresser.</p>

<p>Le <strong>squash</strong> est un sport qui demande vivacité et dynamisme dans les mouvements. Les déplacements sont brefs mais intenses, et les changements de direction soudains pour atteindre la <strong>balle</strong> peuvent solliciter les genoux et les chevilles. Pour ne pas abîmer vos pieds et plus généralement votre squelette, il convient de choisir avec attention des <strong>chaussures de squash</strong> adaptées non seulement à votre pratique mais également à votre physique. Pour ce faire, il est important de ne pas prendre une paire trop grande qui pourrait vous provoquer des entorses. La chaussure devra parfaitement s’adapter à votre pied et sera donc serrée. Lors de votre choix, essayez les différentes paires avec des chaussettes de sport assez larges. Vous pouvez également porter des <strong>chaussures</strong> serrées avec des chaussettes fines au début, elles s’élargiront un peu par la suite.</p>

<h2>Des chaussures en accord avec votre niveau de jeu</h2>

<p>Comme c’est le cas pour la <strong>raquette</strong> et le choix de la <strong>balle</strong> utilisées, un joueur débutant ne portera pas les mêmes <strong>chaussures</strong> qu’un professionnel, et les exigences en la matière évolueront avec votre fréquence de jeu et votre niveau. Pour cette raison, portez une attention particulière aux caractéristiques suivantes selon votre situation :</p>
<ul>
<li>Si vous êtes débutant ou jouez au <strong>squash</strong> de façon ponctuelle et non régulière, vous aurez besoin de <strong>chaussures</strong> adhérentes, confortables et maintenant correctement la cheville. A ce stade, vos appuis sont peu marqués et vous ne maîtrisez pas encore tout à fait les déplacements et les mouvements de <strong>raquette</strong>. Une paire de <strong>chaussures de squash</strong> traditionnelle et peu technologique fera l’affaire, et vous pourrez par la suite évoluer vers des modèles plus techniques au fur et à mesure de votre progression.</li>
<li>Les joueurs réguliers commencent à maîtriser correctement les déplacements sur le terrain et la technique. Leur jeu s’accélère, les échanges sont plus mobiles et les appuis plus marqués. Pour répondre à cette progression, il sera conseillé de porter des <strong>chaussures</strong> offrant un meilleur dynamisme, afin de restituer l’énergie libérée lors du contact du pied sur le sol en direction du joueur. On accentuera également l’amorti et l’adhérence pour pallier à la force plus importante des chocs et dynamiser les déplacements.</li>
<li>Pour une pratique intensive du <strong>squash</strong> ou en compétition, le choix des <strong>chaussures</strong> est aussi déterminant que le choix de la <strong>raquette</strong> ou de la <strong>balle</strong>. Votre technique est acquise et vos déplacements sont rapides et efficaces, c’est pourquoi votre <strong>chaussure</strong> se doit d’être à la fois stable et dynamique. L’amorti est aussi plus important et les <strong>chaussures</strong> doivent fournir l’adhérence nécessaire à la plus grande vitesse des échanges et des changements soudains de direction. Enfin, <a href="http://www.decathlon.fr/F-308190-chaussures">le maintien du pied</a> devra être irréprochable afin d’<a href="http://www.decathlon.fr/F-308200-grips%2clunettes">éviter les blessures</a>, car le centre de gravité du joueur sera plus sollicité que celui d’un joueur débutant ou régulier.</li>
</ul>

<h2>Portez une attention particulière à l’amorti de vos chaussures</h2>

<p>L’amorti est certainement l’élément essentiel d’une <strong>chaussure de squash</strong> et il convient de s’attarder correctement sur ce point avant de faire votre choix. Parce que les déplacements peuvent parfois être brusques et précipités, l’amorti permet d’atténuer les chocs que pourront subir vos pieds lors d’appuis marqués. Le <strong>squash</strong> est également un sport qui engage le joueur dans des déplacements latéraux ; votre amorti devra donc être efficace et votre semelle plutôt épaisse. Pour cette même raison, les <strong>chaussures</strong> trop légères ou peu solides auront tendance à vite s’user si vous êtes<a href="http://www.decathlon.fr/F-308106-cordages">un joueur confirmé</a>.</p>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir ses chaussures de squash? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[squash, chaussures de squash, chaussures, raquette, balle ]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Squash : bien choisir ses chaussures de squash - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le choix de ses **chaussures de squash** est très important et ne se fait pas à la légère. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son équipement de surf? </title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>surf</strong> est un sport de glisse nécessitant un <strong>équipement</strong> précis et de qualité pour être pratiqué. Le matériel utilisé diffère beaucoup selon votre niveau et les conditions dans lesquelles vous souhaiterez surfer. D’une manière générale, on utilisera une <strong>planche de surf</strong>, une <strong>combinaison</strong> et plusieurs accessoires viendront s’y ajouter. Voici les éléments à connaître pour effectuer votre choix.</p>

<h2>Des planches différentes selon votre niveau et vos attentes</h2>

<p>Le <strong>surf</strong> est un sport exigeant et qui nécessite un bon entraînement sur du matériel débutant avec de pouvoir passer sur un <strong>équipement de surf</strong> plus professionnel :<p>
<ul>
<li>Lorsque vous débutez, DECATHLON vous conseille de vous exercer dans les premiers temps avec une <strong>planche</strong> malibu ou une <strong>planche</strong> en mousse. Large et très longue, elle vous permettra de bien travailler vos mouvements avant de vous lancer sur des vagues plus conséquentes. Avec elle, vous apprendrez à vous lever sur votre <strong>planche</strong> et à garder votre équilibre.</li>
<li>Les longboards sont également larges et stables et <a href="http://www.decathlon.fr/F-308213-surf">s'adaptent bien à une pratique débutante</a>. Elles sont aussi parfaites pour surfer sur des petites vagues du fait de leur bonne flottaison et de leur stabilité.</li> 
<li>Les <strong>planches de surf</strong> évolutives sont une bonne solution lorsque votre technique s’est affinée et que vous souhaitez progresser vers de plus grandes vagues, tout en travaillant vos mouvements en conservant une certaine stabilité. Mesurant entre 1,90 mètres et 2,2 mètres, elles se situent entre les shortboards et les malibus.</li>
<li>Les shortboards sont des planches courtes et très nerveuses. Ce sont les plus manoeuvrables et elles sont réservées à des surfers expérimentés et professionnels. Très maniables, elles permettent des mouvements rapides et une très bonne prise de vitesse.</li>
</ul>

<h2>Des combinaisons différentes selon les conditions climatiques</h2>

<p>Le choix de votre <strong>combinaison</strong> devra se faire en fonction du spot sur lequel vous souhaitez surfer. Elle dépendra également <a href="http://www.decathlon.fr/F-308100-combinaison-de-glisse">de la saison et de la température</a> de l’eau :</p>
<ul>
<li>Pour une eau supérieure à 17 degrés, il est préférable de s’orienter vers une <strong>combinaison</strong> 2/3 (c’est-à-dire avec 3 mm d’épaisseur au niveau du torse et 2 mm d’épaisseur sur le reste du corps).</li>
<li>Pour une eau inférieure à 17 degrés et pour la pratique du <strong>surf</strong> en hiver, les <strong>combinaisons</strong> 4/3 et 5/4/3 sont conseillées. Elles vous permettrons une bonne isolation dans l’eau et vous éviteront d’avoir froid.</li>
<li>En règle générale, les <strong>combinaisons de surf</strong> d’épaisseur 4/3 sont les plus demandées, car elles peuvent être utilisées dans de nombreuses conditions.</li>
</ul>

<p>Même si l’eau est chaude et qu'elle ne semble pas nécessaire pour ne pas avoir froid, il reste préférable de porter une <strong>combinaison</strong> pour ne pas avoir le torse irrité par votre <strong>planche de surf</strong>. A défaut de <strong>combinaison</strong> dans ce cas-là, vous pouvez également porter un shortie qui vous <a href="http://www.decathlon.fr/F-310058-shorties-glisse">protègera efficacement des irritations</a>.</p>

<p>Votre corps se réchauffera durant votre effort physique, ainsi il n’est pas forcément nécessaire de prendre une <strong>combinaison</strong> dont l’épaisseur serait supérieure à celle dont vous pourriez avoir besoin : en effet, plus la <strong>combinaison</strong> est épaisse et plus elle contraindra vos mouvements dans l’eau, ce qui peut être handicapant dans certains cas.</p>

<h2>Ne négligez pas les accessoires de surf lors du choix de votre équipement</h2>

<ul>
<li>La wax vous permettra d’obtenir une bonne adhérence sur votre <strong>planche de surf</strong>. C’est un élément indispensable lorsque l’on commence à apprendre à tourner et à se diriger sur l’eau. Il est également nécessaire de la renouveler régulièrement afin que votre <strong>planche</strong> ne devienne pas trop glissante avec le temps.</li>
<li>Le leash est un câble reliant le surfer à sa <strong>planche</strong> et lui permet de ne pas la perdre en cas de chute. Sa longueur, qui doit être égale à la longueur de la planche, ne doit pas être trop longue ni trop courte, ce qui vous handicaperait lors de votre session de <strong>surf</strong>.</li>
<li>Considérez également attentivement la housse de votre <strong>planche</strong>, car elle permettra de lui <a href="http://www.decathlon.fr/F-308009-housses">apporter une bonne protection</a> lorsqu’elle sera stockée et non utilisée. Pensez également à bien laver votre <strong>planche de surf</strong> après chaque session car le sel de mer aura tendance à accélérer son usure.</li>
</ul>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son équipement de surf? </wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[surf, équipement de surf, planche de surf, combinaison]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir son équipement de surf - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Votre **équipement de surf** comprend de nombreux accessoires qu’il faut étudier selon votre niveau et votre pratique. Voici quelques conseils pour vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Le Tennis</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>tennis</strong> est un sport qui possède de nombreux avantages. En effet, c’est un sport d’endurance qui permet d’apprendre à gérer son souffle. Mouvements rapides ou lents avec la <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a>, le <strong>tennis</strong> est parfait pour améliorer la coordination des gestes entre les bras et les jambes. Un match de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a> pouvant être long, ce sport est idéal pour apprendre la patience, forger son mental et savoir gérer ses efforts sur le long terme. Enfin, c’est un brûleur de calories qui assure de muscler son corps de manière équilibrée car le haut et le bas du corps sont tout autant sollicités.</p>

<h2>Les avantages du tennis</h2>
<ul>
<li>Sport d’endurance</li>
<li>Meilleure coordination des mouvements</li>
<li>Apprend la patience et forge le mental</li>
<li>Brûle des calories et muscle la totalité du corps</li>
</ul>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Le Tennis</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez le tennis - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le tennis est un sport complet qui vous permettra tout autant de travailler votre mental que de muscler votre corps.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de tennis adulte ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Bien choisir sa <strong>raquette de tennis adulte</strong> est essentiel pour être certain de pouvoir jouer au mieux, d’obtenir un confort maximal et de profiter ainsi de tous les avantages de ce sport. Plusieurs caractéristiques sont à prendre en compte lors de votre achat comme le poids, la taille, la circonférence du manche, l’équilibre, le tamis, le plan du cordage ou encore la <strong>housse pour raquette de tennis adulte</strong>. DECATHLON vous conseille donc afin de vous fournir toutes les informations nécessaires à votre acquisition.</p>

<h2>Longueur et circonférence du manche de votre raquette de tennis</h2>

<p>Concernant la longueur de la <strong>raquette de tennis adulte</strong>, il est préférable de choisir une dimension standard qui vous permettra de trouver aussi plus facilement une <strong>housse pour raquette de tennis adulte</strong>. Ces raquettes sont aussi bien adaptées aux joueurs débutants qu’aux adeptes de ce sport. Seuls les joueurs expérimentés pourront se procurer une raquette de grande taille plus difficile à manier mais offrant également une puissance accrue. </p>
<p>La circonférence du manche de votre <strong>raquette de tennis adulte</strong> est importante à prendre en compte car elle peut modifier votre façon de jouer et donc l’améliorer si vous choisissez la bonne épaisseur. Les différentes circonférences sont notées de 0 (100 à 102 mm) à 6 (118 à 120 mm). Posez votre main fermée sur le manche, vous devez alors laisser l’espace d’un doigt entre la paume de votre main et vos doigts pour obtenir la bonne circonférence. Pensez également que vous devez pouvoir ajouter un <strong>grip pour raquette de tennis adulte</strong>. Ce dernier est un <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoire</a> très utile. En effet, le <strong>grip pour raquette de tennis adulte</strong> assure une meilleure prise en main de la raquette. Il peut être complété par un surgrip. </p>

<h2>Poids et équilibre de votre <strong>raquette de tennis adulte</strong></h2>

<p>Le poids d’une <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> varie et peut dépasser les 300 grammes. Il est conseillé pour les débutants de choisir une raquette légère et facile à manier. Pour autant, n’optez pas pour une raquette trop légère qui n’assurera pas une bonne absorption des vibrations. DECATHLON vous conseille d’essayer la raquette en faisant quelques gestes pour vous assurer que celle-ci soit parfaitement maniable et adaptée à votre jeu. Les joueurs expérimentés pourront opter pour une <strong>raquette de tennis adulte</strong> plus lourde apportant un maximum de puissance. </p>
<p>L’équilibre d’une raquette est également une caractéristique importante. Certaines sont équilibrées au centre et adaptées aux débutants. D’autres, équilibrées au niveau de la tête peuvent convenir aux joueurs intermédiaires qui souhaitent apporter plus de puissance à leur jeu. Enfin, les <strong>raquettes de tennis adulte</strong> équilibrées sur le manche sont plutôt réservées aux bons joueurs. En effet, elles apportent une précision accrue mais aussi moins de puissance, ce qui peut gêner un joueur débutant qui gère moins bien sa force qu’un joueur expérimenté.</p>

<h2>Le tamis et le plan de <strong>cordage pour votre raquette de tennis adulte</strong></h2>

<p>Il existe trois types de tamis de <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">cordage</a> sur les raquettes : les petits, les moyens et les grands. Les petits tamis sont souvent réservés aux bons joueurs. En effet, ils permettent un meilleur contrôle des trajectoires de la <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balle</a> mais affaiblisse la puissance. Seul un joueur performant pourra compenser cette dernière conséquence. Les tamis au cordage moyen sont adaptés au plus grand nombre, débutants ou bons joueurs. Ils sont donc conseillés lorsque l’on achète une raquette. Les grands tamis des <strong>raquettes de tennis adulte</strong>, quant à eux, conviendront aux joueurs qui manquent de puissance. Ils peuvent aussi être adaptés aux joueurs qui souhaitent apporter des effets à leurs balles. </p>
<p>Le plan de <strong>cordage pour raquette de tennis pour adulte</strong> définit le nombre de cordes horizontales et verticales sur votre raquette. Les plus répandus sont les 16/19, plutôt adaptés aux débutants et aux joueurs manquant de puissance, et les 18/20 plus efficaces pour les joueurs expérimentés. Une fois son plan de cordage choisi, il est possible de l’adapter en augmentant la tension sur le cordage. Cela vous permettra d’avoir un plan de cordage idéal pour votre style de jeu.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de tennis adulte ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Raquette de tennis adulte, Housse pour raquette de tennis adulte, Grip pour raquette de tennis adulte, Cordage pour raquette de tennis pour adulte]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir sa raquette de tennis adulte ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pour bien jouer au tennis, il est nécessaire d’avoir une raquette de tennis adulte de qualité mais aussi des accessoires comme des cordages ou des grips.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir sa raquette de tennis enfant ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Lorsque votre enfant débute le tennis, et jusqu’à ce qu’il atteigne une taille suffisante, il a besoin d’un matériel spécifique pour pouvoir jouer. Ces <strong>accessoires de tennis</strong> ne sont pas facultatifs car ils permettent un meilleur apprentissage de ce sport. La <strong>raquette de tennis enfant</strong> est donc l’un des premiers éléments à fournir pour lui permettre de jouer convenablement. Poids et longueur sont des caractéristiques à prendre en compte lors de votre achat.</p>

<h2>Pourquoi choisir une <strong>raquette de tennis enfant</strong> ?</h2>
<p>Quand un enfant apprend à jouer au tennis, il a besoin d’avoir un matériel adapté à son jeu mais aussi à sa taille. Le faire s’entraîner avec du matériel pour adulte posera, en effet, de nombreux problèmes. Les risques de blessures augmentent et l’apprentissage des bonnes techniques est plus long. Il est donc important de savoir comment choisir la <strong>raquette de tennis enfant</strong> la plus efficace pour lui, tout comme il sera nécessaire de lui procurer des <strong>chaussures de tennis</strong> et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a> adéquates.</p>
<p>Une raquette trop petite, par exemple, ralentira probablement les progrès de votre enfant. Une raquette trop longue, quant à elle, l’obligera à positionner ses mains d’une manière non appropriée à la pratique du tennis. Enfin, une raquette trop lourde le fatiguera et l’empêchera d’être efficace tout au long de son entraînement. DECATHLON vous offre donc ici des astuces pour choisir au mieux la raquette de votre enfant.</p>

<h2>La longueur et le poids de la <strong>raquette de tennis enfant</strong></h2>
<p> Pour choisir la longueur idéale pour la raquette de votre enfant, vous pouvez débuter en faisant cette petite expérience. Demandez à votre enfant de se tenir debout avec la raquette dans la main et le bras le long du corps. Le bout de la raquette ne doit pas toucher le sol mais arriver au niveau des chevilles.</p>
<p>Il existe des longueurs définies pour vous aider à choisir selon la taille de votre enfant. Si celui-ci fait moins de 92 cm, optez pour une <strong>raquette de tennis enfant</strong> de 43 cm maximum. Les enfants faisant entre 92 cm et 1 mètre seront à l’aise avec une raquette de 46 cm, ceux faisant entre 1 et 1,10 m choisiront celles de 49 cm. Les raquettes de 53 cm seront achetées pour des enfants faisant entre 1,10 et 1,20 mètre, celles de 58 cm pour les enfants dont la taille mesure entre 1,20 et 1,30 mètre. Enfin entre 1,30 et 1,50 mètre, vous opterez pour des raquettes de 63 ou 66 cm. Au-delà, les raquettes de 68 cm ou plus conviennent. Les enfants grandissant vite, il est donc nécessaire de changer régulièrement leur raquette de tennis.</p>
<p>Le poids et l’équilibre sont également des composantes importantes. Vous devez faire en sorte que la <strong>raquette de tennis enfant</strong> ne soit pas trop lourde et que son équilibre soit plutôt porté sur le centre. Cette dernière sera, en effet, plus efficace en termes de jeu pour un enfant qui débute le tennis.</p>

<h2>Les <strong>balles de tennis</strong>, les chaussures et les autres accessoires</h2>
<p>La <strong>raquette de tennis enfant</strong> n’est pas le seul élément à prendre en compte. En effet, l’apprentissage de votre enfant se déroulera aussi grâce aux balles choisies, à ses <strong>chaussures de tennis</strong> ou aux <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> qui lui apporteront un jeu plus confortable.</p>
<p>Les <strong>accessoires de tennis</strong> pour un enfant peuvent se composer d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">grip</a> et d’un surgrip à poser sur le manche de la raquette. Ceux-ci vont permettre d’absorber une partie de la sueur de la main mais aussi apporter plus de confort en diminuant les vibrations dues à la balle.</p>
<p>Il existe différentes <strong>balles de tennis</strong> comme les balles molles ou les balles en mousse. Celles-ci sont adaptées aux débutants et aux enfants car elles sont moins rapides et ont des rebonds moins hauts. Les balles en mousse sont en général utilisées par les tout petits. Très grosses et lentes, elles leur permettent de découvrir les plaisirs du tennis en s’amusant.</p>
<p>Côté <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, les modèles proposés pour les enfants sont efficaces pour leur offrir un bon maintien du pied, un confort accru et des résistances supplémentaires. Il est donc préférable de choisir des chaussures conçues pour ce sport.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir sa raquette de tennis enfant ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Raquette de tennis enfant
Accessoires de tennis
Chaussures de tennis
Balles de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir sa raquette de tennis enfant ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Si votre enfant joue au tennis, il est nécessaire de lui procurer la bonne raquette de tennis afin qu’il apprenne les techniques d’une manière optimale.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>En hiver, il n’est pas toujours facile de trouver la tenue adaptée pour la pratique du tennis. Pourtant de nombreuses solutions existent pour vous permettre de pratiquer votre sport préféré même en cas de températures basses. DECATHLON vous offre dans ce dossier quelques astuces à mettre en place et des idées de <strong>tenues de tennis hiver</strong> à vous procurer pour jouer en hiver tout en vous assurant bien-être et praticité.</p>

<h2>Choisir une <strong>tenue de tennis hiver</strong> adaptée</h2>
<p>En hiver, il fait froid c’est vrai, mais cela ne doit pas vous donner envie de vous couvrir d’une manière trop importante. En effet, votre <strong>tenue de tennis hiver</strong> doit rester adaptée à la pratique de ce sport. Après votre échauffement, vous allez vite avoir chaud et la température extérieure ne sera plus vraiment un problème.</p>
<p>Vous devez donc privilégier des <strong>vêtements de tennis hiver</strong> vous assurant de pouvoir faire des gestes amples. Les coupes larges sont idéales. Elles assurent une liberté de mouvement et un plus grand confort.</p>
<p>Vous allez également transpirer. Favorisez alors des matières textiles, comme le polyester, qui sèchent vite et qui sont respirantes. Cela vous évitera de rester mouillé et d’attraper froid pendant les pauses ou après votre entraînement ou votre match.</p>

<h2>Les différents types de <strong>vêtements de tennis hiver</strong></h2>
<p>Débutez toujours votre échauffement en étant couvert car vos muscles sont froids. Puis, ôtez les couches supplémentaires pour vous retrouver dans une <strong>tenue de tennis hiver</strong> qui vous assurera de jouer d’une manière confortable. Par exemple, vous pouvez commencer votre entraînement en ayant des <strong>accessoires de tennis hiver</strong> que vous enlèverez dès que votre corps sera bien chaud. </p>
<p>Le choix de votre <strong>tenue de tennis hiver</strong> va aussi varier si vous jouez en intérieur ou en extérieur mais également selon votre personnalité. En effet, si vous êtes frileux ou non, vous n’aurez pas les mêmes besoins. Certains joueurs ne supporteront pas des manches longues alors que d’autres pourront choisir une polaire pouvant s’ouvrir sur le devant. Un polo à manches longues peut être un bon entre-deux.</p>
<p>Pour le bas du corps, un pantalon de jogging peut être parfait. Les plus frileux iront jusqu’à porter une paire de collants. Attention, si vous optez pour cette solution, n’oubliez pas de choisir une matière respirante qui permet à la transpiration de s’échapper comme la matière polaire, par exemple. Enfin, sachez que de nombreux joueurs et joueuses gardent <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">des shorts ou des jupes</a> pour jouer même en hiver. C’est donc une possibilité qui s’offre à vous si vous n’êtes pas frileux par nature.</p>

<h2>Les accessoires et les <strong>chaussures de tennis hiver</strong></h2>
<p>Les <strong>accessoires de tennis hiver</strong>sont également à prendre en considération dans votre <strong>tenue de tennis hiver</strong>. Ils peuvent vous apporter un confort accru et vous permettre de jouer en ayant moins froid. Au moment de l’échauffement, par exemple, vous pouvez mettre un bonnet et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">gants antidérapants</a> ou coupés au niveau des doigts. Votre bracelet éponge sera également un accessoire utile. En effet, la transpiration sur votre visage va refroidir avec les températures extérieures surtout si vous faites une pause. Il faut donc pouvoir l’essuyer régulièrement</p>
<p>Pour votre <strong>tenue de tennis hiver</strong>, pensez à vos <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> en prenant un modèle bien aéré qui laisse passer la transpiration. Il ne faut pas hésiter également à porter deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a>. Celles-ci, en plus de vous permettre de garder les pieds et les orteils au chaud, vous éviteront les ampoules. Vos <strong>chaussures de tennis hiver</strong> doivent être adaptées à la surface sur laquelle vous jouez notamment si vous jouez en intérieur pendant la saison froide alors qu’habituellement vous jouez en extérieur.</p>
<p>Enfin, n’oubliez pas que quel que soit votre choix, vous devez vous procurer avant tout un maximum de confort. N’hésitez pas à faire des essais en optant pour des tenues d’hiver différentes et en les testant. C’est de cette manière que vous trouverez celle qui vous convient le mieux pour faire du tennis en vous assurant de bien jouer à votre niveau.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis hiver, Vêtements de tennis hiver, Chaussures de tennis hiver, Accessoires de tennis hiver]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en hiver ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le tennis se pratique été comme hiver. Durant la saison froide pourtant on privilégie des vêtements spécifiques en ayant une tenue de tennis hiver. ]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Pour jouer au tennis quand les beaux jours sont là, rien de tel qu’une <strong>tenue de tennis été</strong> adaptée. En effet, celle-ci va vous permettre d’obtenir le confort nécessaire pour jouer d’une manière optimale, de gérer la chaleur et d’améliorer la dispersion de la transpiration. Découvrez, grâce à ce dossier DECATHLON, les particularités des vêtements d’été mais aussi les habits et les accessoires que vous pouvez vous procurer pour faciliter vos entraînements et vos matchs pendant l’été. Femme ou homme, vous aurez ainsi la possibilité de définir votre style en optant pour la bonne <strong>tenue de tennis été</strong></p>

<h2>Les différents <strong>vêtements de tennis été</strong> existants</h2>
<p>Il existe de nombreux types de vêtements adaptés à la pratique du tennis en été. Ainsi, selon si vous êtes une femme ou un homme, vous pourrez adopter des styles différents au moment de choisir votre <strong>tenue de tennis été</strong>.</p>
<p>Pour le haut du corps, les femmes opteront, par exemple, pour des débardeurs à manches courtes. Ceux-ci sont à la fois pratiques, confortables et esthétiques. Les hommes, quant à eux, pourront choisir entre un polo, plus classique et chic, et un tee-shirt plus détendu.</p>
<p>Pour le bas du corps, il est conseillé de porter des vêtements courts qui permettent des mouvements amples. Les hommes préféreront les shorts de tennis tandis que les femmes pourront se laisser tenter par des jupettes courtes.</p>
<p>Certains <strong>accessoires de tennis été</strong> sont également indispensables. En cas de forte chaleur, n’omettez jamais de vous couvrir la tête, par exemple.</p>
<p>Dans tous les cas, choisissez votre <strong>tenue de tennis été</strong> en premier lieu parce qu’elle vous apporte du confort et qu’elle répond aux caractéristiques techniques adaptées à ce sport. En second lieu, bien entendu, par ce qu’elle vous plaît et que vous aimez son style.</p>

<h2>Les particularités des <strong>tenues de tennis été</strong></h2> 
<p>Pour bien choisir ses <strong>vêtements de tennis été</strong>, vous devez prendre en compte certains critères importants. Il s’agit de particularités techniques qui permettront à votre tenue de s’adapter au tennis.</p>
<p>Tour d’abord, pensez à vous procurer des vêtements aux coupes adaptées. En effet, le tennis exige des mouvements larges. Il faut donc que votre <strong>tenue de tennis été</strong> vous assure un maximum de liberté de mouvement aussi bien au niveau du haut du corps que du bas.</p>
<p>Ensuite, vous devez privilégier des matériaux respirants. Lors de votre échauffement, de votre entraînement ou de vos matchs, vous allez transpirer. Vos vêtements mais aussi vos <strong>chaussures de tennis été</strong> doivent permettre à l’eau accumulée de s’échapper. Ceux-ci doivent dont être aérés convenablement.</p>
<p>Enfin, pensez à prendre des <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a>aux couleurs claires. Ces dernières éviteront aux habits d’attirer la chaleur. Ils vous apporteront donc un plus grand confort de jeu en évitant d’avoir trop chaud quand les températures sont hautes et que le soleil frappe votre cours de ses rayons.</p>

<h2>Les chaussures et les accessoires</h2>
<p>Les <strong>chaussures de tennis été</strong> doivent également être pensées pour vous éviter d’avoir les pieds qui chauffent quand vous jouez. Au moment de l’achat de vos <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, vérifiez les matériaux utilisés. Des semelles intérieures en coton bouclé absorbent mieux la transpiration, par exemple. Les aérations prévues par le fabricant sont aussi à prendre en compte pour être certain de jouer avec un maximum de confort.</p>
<p>Il existe aussi de nombreux <strong>accessoires de tennis été</strong> qui vous aideront lorsque vous jouerez durant la belle saison. Pensez à recouvrir votre manche d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">grip</a> et d’un surgrip. Ces deux éléments, en plus de diminuer les vibrations, permettent également une meilleure absorption de la transpiration et évitent à la main de glisser. Votre <strong>tenue de tennis été</strong> peut aussi être complétée grâce à un bracelet éponge qui vous assure de pouvoir vous essuyer le front facilement tout au long de votre match ou de votre entraînement. Le <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">bandeau</a>pour le front, quant à lui, évite directement à la sueur de couler et de vous gêner. Enfin, une casquette vous protégera du soleil, elle est un atout indispensable pour jouer quand il fait chaud</p>.
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis été, Vêtements de tennis été, Chaussures de tennis été, Accessoires de tennis été]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en été ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quand le beau temps arrive, il est agréable de jouer en ayant une tenue de tennis été adaptée. DECATHLON vous conseille pour vous permettre de choisir cette dernière.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Lorsque l’on joue au tennis, il faut penser à se procurer les bons vêtements. Une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> sera donc nécessaire si vous pratiquez de cette manière. DECATHLON vous propose de découvrir les différents habits disponibles si vous jouez en été ou en hiver en salle. Il est aussi indispensable de penser aux <strong>accessoires de tennis en intérieur</strong> et de se procurer des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> confortables et adaptées à la surface sur laquelle vous jouez.</p>

<h2>Les bons <strong>vêtements de tennis en intérieur</strong> en été</h2>
<p>Si vous souhaitez jouer au tennis en intérieur en été, vous pourrez trouver de nombreux vêtements qui vous procureront une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> adaptée et efficace. Cette dernière doit se composer d’habits vous évitant d’avoir chaud, régulant bien la transpiration et ayant une coupe adaptée.</p>
<p>Vous pouvez, si vous êtes une femme, opter pour un débardeur moulant et une jupe courte. Ces <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a> ont une coupe parfaite puisqu’ils ne vous gêneront pas dans vos mouvements. Ils ont également l’avantage de vous éviter d’avoir chaud quand les températures sont hautes. Les hommes auront, quant à eux, le choix pour leur <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> entre un polo chic ou un tee-shirt plus détendu ainsi qu’un short. Ces derniers leur procureront les mêmes avantages, en termes de liberté de mouvement et pour éviter la chaleur, que les vêtements pour femme décrits plus haut.</p>
<p>Côté matière, choisissez du polyester, par exemple. Ce dernier a deux avantages. Il est facile d’entretien et est respirant. De cette manière, la transpiration est évacuée et vous vous sentez mieux lorsque vous jouez au tennis.</p>
<p>En été, vous pouvez aussi préférer des <strong>vêtements de tennis en intérieur</strong> clairs qui vous éviteront d’attirer la chaleur. Les habits sont aussi prévus pour vous offrir un style unique, alors profitez-en pour allier confort et look en étant original ou chic sur les cours de tennis.</p>

<h2>La <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> en hiver</h2>
<p>En hiver, il faut penser à vous couvrir un peu plus même si vous jouez en intérieur. En effet, vos muscles sont froids quand vous débutez votre entraînement et vous devez donc trouver une <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> qui vous permette d’avoir chaud et de vous découvrir progressivement.</p>
<p>Une veste qui s’ouvre sur le devant sera parfaite. Fermée au début, vous pouvez ensuite l’ouvrir et enfin l’enlever totalement une fois que votre corps est bien chauffé. Un jogging peut aussi être enfilé sur votre short ou votre jupe. De cette manière, vous pouvez l’ôter rapidement dès que vous sentez que vos muscles sont prêts.</p>
<p>Côté matériaux, la polaire sera idéale. Cette matière est, en effet, chaude tout en assurant une bonne ventilation. La transpiration ne reste pas bloquée et peut ainsi s’évacuer. Cela vous évitera d’être mouillé pendant votre entraînement ou votre match et d’attraper froid dès que vous avez terminé vos efforts physiques.</p>

<h2>Les <strong>chaussure de tennis en intérieur</strong> et les accessoires</h2>
<p>Votre <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> doit aussi se composer d’autres éléments comme les chaussures. Ce sont les semelles qui doivent être adaptées à la surface sur laquelle vous jouez. Si vous êtes un joueur ponctuel ou débutant, optez pour des semelles multi surfaces qui pourront ainsi être utilisées plus facilement sur différents cours. Privilégiez des <strong>chaussures de tennis en intérieur</strong> possédant une demi pointure de plus que celle qui est la vôtre. De cette manière, vous pourrez mettre deux paires de chaussettes pour avoir plus chaud en hiver et pour éviter les ampoules.</p>
<p>Les <strong>accessoires de tennis en intérieur</strong> sont les mêmes que ceux utilisés à l’extérieur. <a href="http://www.decathlon.fr/C-373513-cordages-et-grips">Grip</a> et surgrip sur le manche de votre raquette seront, par exemple, parfaits pour absorber une partie de la transpiration de vos mains et diminueront également les vibrations sur le manche. Un bandeau au niveau du front et un bracelet-éponge viendront aussi compléter votre <strong>tenue de tennis en intérieur</strong> en vous permettant d’essuyer la sueur pour ne pas qu’elle vous gêne. Enfin, votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a> sera idéal pour ranger toutes vos affaires.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis en intérieur, Vêtements de tennis en intérieur, Chaussures de tennis en intérieur, Accessoires de tennis en intérieur]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en intérieur ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Si vous avez l’habitude de pratiquer le tennis, vous aurez certainement besoin d’une tenue de tennis d’intérieur et de chaussures.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Jouer au tennis en extérieur vous procurera toutes les joies offertes par ce sport. Quelle que soit la saison, vous pourrez pratiquer autant que vous voulez grâce à votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> adaptée à vos besoins et capable de vous offrir les critères essentiels pour bien jouer. Coupes et matières, habits et styles variés, <strong>chaussures de tennis en extérieur</strong> ou <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> composeront votre tenue et seront là au quotidien pour vous assurer de progresser au mieux dans votre sport préféré.</p>

<h2>Hiver comme été, prévoyez la bonne <strong>tenue de tennis en extérieur</strong></h2>

<p>Sachez que vous ne porterez pas forcément les mêmes <strong>vêtements de tennis en extérieur</strong> si les températures sont chaudes ou en baisse. En effet, pour votre confort et vous assurer de jouer dans de bonnes conditions, vous aurez besoin de <strong>tenues de tennis en extérieur</strong> différentes.</p>
<p>En été, <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">polo, tee-shirt et short</a> seront les vêtements à privilégier pour les hommes. Les femmes, quant à elles, auront plutôt tendance à choisir un débardeur et une jupe courte. Ces vêtements ont l’avantage d’être courts et de laisser passer l’air. Ainsi, vous avez moins chaud et vous n’êtes pas gêné dans vos mouvements.</p>
<p>En hiver, il faudra prévoir une <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> plus chaude. En effet, dès le début de vos entraînements ou de vos matchs, votre corps et vos muscles seront froids. Vous ressentirez donc fortement les températures basses. Mais, après votre échauffement, la chaleur accumulée vous permettra de vous découvrir progressivement afin d’être plus libre de vos mouvements. Choisissez des polos à manches longues, un bas de jogging et une veste polaire que vous pourrez enlever facilement dès que vous aurez chaud.</p>

<h2>Les caractéristiques de vos <strong>vêtements de tennis en extérieur</strong></h2> 

<p>Quelle que soit la période durant laquelle vous jouez, votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong> doit être composée de vêtements ayant des caractéristiques particulières. DECATHLON vous conseille en vous permettant de vous procurer des habits adaptés à la pratique du tennis.</p>
<p>Tout d’abord, pensez aux matières. Vos vêtements doivent être respirants et laissez s’échapper la transpiration. Les habits en polyester ou en polaire, par exemple, répondront à cet objectif. Ils éviteront que la transpiration ne s’accumule dans le tissu, que vos vêtements ne deviennent mouillés et qu’ils ne vous gênent pendant vos matchs ou vos entraînements.</p>
<p>Ensuite, vous devez acheter des habits qui facilitent votre jeu. Lors d’un match de tennis, vous serez amené à faire des gestes amples, à courir, à sauter… Il est donc primordial d’avoir une <strong>tenue de tennis en extérieur</strong>qui vous permette un maximum de liberté de mouvement. Lorsque vous essayez vos nouveaux vêtements, n’hésitez pas à bouger avec pour vérifier que la coupe et la taille de ces derniers sont adaptées à la pratique du tennis.</p>
<p>Enfin, il est préférable d’opter pour des couleurs claires, surtout en été, car celles-ci attirent moins la chaleur. Vous serez donc plus à l’aise dans des vêtements blancs que dans des vêtements noirs.</p>

<h2>Les <strong>chaussures de tennis en extérieur</strong></h2>

<p>Les <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a> sont, comme les <strong>accessoires de tennis en extérieur</strong>, importantes à prendre en compte. Pour bien les choisir, commencez par définir le type de surface sur laquelle vous allez jouer dehors. Il faudra alors vous procurer la semelle la plus adaptée à votre cours. Terre battue, surface dure, gazon, même si ce dernier est rare… À chaque surface, sa paire de chaussures de tennis ! Pensez également à choisir des chaussures ayant une demi-pointure supplémentaire à la vôtre. Vous pourrez ainsi mettre deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a>à l’intérieur pour éviter les ampoules ou avoir moins froid dehors pendant l’hiver.</p>
<p>N’oubliez pas non plus de vous procurer des <strong>accessoires de tennis en extérieur</strong> qui vous seront très utiles comme une casquette en été pour vous protéger du soleil ou un bonnet en hiver pour lutter contre le froid. Ils viendront compléter votre <strong>tenue de tennis en extérieur</strong>. Grip et surgrip sur le manche de votre raquette aideront à absorber une partie de la transpiration de vos mains, tout comme un bandeau ou un bracelet éponge.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Tenue de tennis en intérieur
Vêtements de tennis en intérieur
Chaussures de tennis en intérieur
Accessoires de tennis en intérieur]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Quelle tenue pour pratiquer le tennis en extérieur ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pratiquer le tennis demande d’avoir une tenue de tennis en extérieur adaptée et composée de vêtements, de chaussures et d’accessoires.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment bien choisir ses balles de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Pour bien jouer au tennis selon son niveau, il faut choisir le bon type de <strong>balles de tennis</strong>. Avec ou sans pression, intermédiaires, souples, en mousse… Chacun, selon son âge, trouvera la bonne balle. Sachez également que pour jouer en compétition les balles doivent répondre à des normes. Ainsi, leur poids va de 56,70 à 58,5 grammes et leur taille de 6,35 à 6,67 cm. Au final, les balles ne sont pas des <strong>accessoires de tennis</strong> à prendre à la légère même si on débute dans ce sport.</p>

<h2>Les différents types de <strong>balles de tennis</strong></h2>

<p>Il existe 5 types de balles différentes qui ont chacun des usages particuliers. DECATHLON vous permet ici de mieux comprendre les caractéristiques de cet <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> afin de vous aider à faire votre choix.</p>
<p>On trouve, tout d’abord, les balles avec pression. Ces <strong>balles de tennis</strong> possèdent un noyau contenant de l’air. Ce sont des balles rapides et performantes qui apportent un confort de jeu accru.</p>
<p>Les balles sans pression ne possèdent pas d’air à l’intérieur. Elles sont en fait composées d’une couche de caoutchouc plus épaisse ce qui les rend plus solides. Elles sont moins vives que les balles avec pression.</p>
<p>Les balles intermédiaires ou balles « Mid », quant à elles, ont un rebond moins important que les balles précédentes et sont donc plus faciles à gérer sur un cours de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a>.</p>
<p>Les balles dites molles sont comme les balles intermédiaires beaucoup plus facile à contrôler. Elles sont plus lentes avec un rebond mois haut. On les appelle également les balles souples.</p>
<p>Les balles en mousse, comme leur nom l’indique, sont constituées de mousse et sont très légères. Elles sont seulement utilisées dans des cas très spécifiques avec des <strong>raquettes de tennis</strong> particulières.</p>

<h2>Quelles <strong>balles de tennis</strong> choisir pour les adultes ?</h2>

<p>Les adultes choisiront leurs <strong>balles de tennis</strong> plutôt dans les trois premières catégories. En effet, les autres balles sont faites pour les enfants ou les adolescents découvrant le tennis.</p>
<p>Les adultes expérimentés qui font de la compétition opteront pour les balles avec pression. En effet, ils maîtrisent bien leur jeu et n’auront donc pas de mal à gérer la rapidité de ce type de balles. De plus, ils profiteront d’un <strong>accessoire de tennis</strong> adapté à leur niveau qui leur apportera du confort.</p>
<p>Pendant les entraînements, les adultes bons joueurs ou ayant un niveau intermédiaire, auront toujours dans leur <strong>sac de tennis</strong> plusieurs balles sans pression. En effet, ces dernières s’usent moins vite et apportent la rapidité nécessaire à un bon entraînement. Les joueurs débutants, quant à eux, pourront commencer avec une balle intermédiaire qui leur permettra d’apprendre à mieux maîtriser leurs coups au tennis avec leur <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a>.</p>
<p>Sachez également que même si les balles sont aujourd’hui le plus souvent adaptées à tous les types de terrains, certaines d’entre elles peuvent avoir des spécificités. Le feutre qui les entoure peut-être plus ajusté à des terrains durs, mixtes, en terre battue… Chez DECATHLON, vous pourrez trouver celles qui conviennent le mieux à vos besoins.</p>

<h2>Quelles <strong>balles de tennis</strong> choisir pour les enfants ?</h2>

<p>On trouvera le plus souvent dans le <strong>sac de tennis</strong> d’un enfant des balles molles ou des balles en mousse, selon leur âge et leur niveau au tennis.</p>
<p>Les balles de tennis souples ou molles sont parfaites car elles sont lentes et possèdent un rebond moins haut. Les enfants peuvent ainsi avoir le temps de choisir leurs gestes et d’apprendre à contrôler petit à petit leur <strong>raquette de tennis</strong>. On retrouve souvent ce type de balles sur les cours de mini-tennis.</p>
<p>Les balles molles sont, quant à elles, parfaites pour les tout petits. Elles sont assez grosses, légères et lentes. Ces balles sont faites spécifiquement pour permettre aux très jeunes enfants d’apprendre le tennis tout en douceur.</p>
<p>Ne faites pas jouer un enfant avec des <strong>balles de tennis</strong> pour adulte, comme pour les raquettes ou les <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>, ces dernières ne sont pas adaptées. Elles risquent de donner à l’enfant de mauvaises habitudes de jeu et de ralentir son apprentissage du tennis. Les balles pour enfant, au contraire, l’aideront à s’améliorer petit à petit en faisant de vrais progrès et en apprenant les bonnes techniques dès le départ.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment bien choisir ses balles de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Balle de tennis, Raquette de tennis, Sac de tennis, Accessoire de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment bien choisir ses balles de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Pour jouer au tennis, il faut évidemment une bonne raquette mais pas seulement. En effet, les balles de tennis ont également leur importance.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son cordage de raquette ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>cordage de raquette</strong> est un élément qui ne doit pas être pris à la légère. Il assure, en effet, aux joueurs de tennis d’avoir un jeu plus confortable mais également d’obtenir plus de puissance ou de précision. Il existe plusieurs types de cordage, DECATHLON vous conseille donc pour bien le choisir mais aussi pour en savoir plus sur la jauge, la tension et le bon moment pour en changer. C’est l’assurance pour vous d’être bien informé pour acheter le matériel qu’il vous faut.</p>

<h2>Les différents types de <strong>cordage de raquette</strong></h2>

<p>Il existe 4 grandes catégories de cordage. Elles possèdent chacune des avantages dont vous pourrez profiter pour mieux jouer et avoir une <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> idéale pour donner des effets, gagner en puissance ou obtenir une plus grande précision.</p>
<p>Le cordage en boyau de bœuf est probablement celui qui offre le plus de confort de jeu. C’est le cordage utilisé par les joueurs participant à des compétitions. Il assure de grandes performances mais il est également plus fragile, notamment face aux changements de température.</p> 
<p>Les cordages multi-filaments sont plus élastiques et permettent ainsi de gagner en puissance. Ils se composent de plusieurs fils entrelacés et son confortables à utiliser. Il existe de nombreuses gammes de cordage multi-filaments à des prix variés pour tous types de <strong>raquettes de tennis</strong>.</p>
<p>Les cordages mono filament sont souvent adaptés au jeu des jeunes joueurs ou des débutants car ils assurent un bon contrôle de la <strong>balle de tennis</strong>. Ils se composent d’un seul fil ce qui les rend plus rigides et apporte moins de confort de jeu.</p>
<p>Enfin, les <strong>cordages de raquette</strong> hybrides offre un <strong>tamis de raquette</strong> particulier en alliant un cordage multi-filaments placé dans le travers de la <strong>raquette de tennis</strong> et un cordage mono filament situé dans les montants. Ils ont une très bonne durée de vie et cassent moins vite mais sont moins confortables.</p>

<h2>Le diamètre du cordage</h2>

<p>Le diamètre du cordage est également appelé « jauge ». Celui-ci a une influence directe sur la longévité du cordage mais également sur le confort de jeu et la puissance de celui-ci.</p>
<p>Les cordages épais, c’est-à-dire de plus de 1,37 mm, seront plus solides et posséderont une excellente durée de vie. En contrepartie, il est plus difficile de faire des effets de <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a> et d’avoir une frappe très puissante.</p>
<p>Les <strong>cordages de raquette</strong> moins épais permettent de mieux maîtriser son jeu. On conseille, en général, aux débutants d’opter pour un cordage de moins de 1,32 mm pour faciliter ses envois de <strong>balles de tennis</strong> sans perdre de puissance.</p>

<h2>La tension du <strong>cordage de raquette</strong></h2>

<p>La tension du cordage se règle en fonction de plusieurs éléments : le type de jeu, le <strong>tamis de raquette</strong>, la catégorie de cordage utilisée… Les différents réglages permettent de gagner en puissance ou, au contraire, d’avoir une plus grande précision.</p>
<p>La tension de <strong>cordage de raquette</strong> la plus communément utilisée est celle se rapprochant des 24 à 25 kg aussi bien pour les joueurs débutants que professionnels. Augmentez ou baissez légèrement ce chiffre selon votre style de jeu. Si vous souhaitez avoir une plus grande puissance, rien ne sert de trop tendre votre cordage. Vous obtiendrez l’effet contraire. Par contre, vous aurez plus de précision dans vos gestes.</p>
<p>N’oubliez pas également que les enfants jouant au <a href="http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis%2c-tennis-de-table%2c-">tennis</a> devront posséder une raquette avec une tension adaptée. Commencez par une tension basse puis faites régler le cordage au fur et à mesure de sa progression et de son avancée en âge.</p>

<h2>Changer son cordage</h2>

<p>Un cordage de raquette se change régulièrement. En effet, quand celui-ci s’use, il est moins performant et peut aussi accroître les risques de blessure. Ainsi, on change en moyenne son cordage toutes les 25 heures de jeu.</p>
<p>Pensez à acheter des <strong>cordages de raquette</strong> en avance. En effet, il est possible de casser son cordage en plein entraînement ou en plein match. Assurez-vous d’avoir toujours du matériel de rechange dans votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a>.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son cordage de raquette ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Cordage de raquette, Raquette de tennis, Balle de tennis, Tamis de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir son cordage de raquette ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Le cordage de raquette est un élément important de la structure d’une raquette. Découvrez ici comment bien le choisir pour jouer au mieux au tennis.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir ses chaussures de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Les <strong>chaussures de tennis</strong> ne se choisissent pas au hasard et il ne suffit pas de respecter sa pointure pour avoir la paire de chaussures adaptée à ce sport. Voilà pourquoi DECATHLON vous propose un dossier pour vous aider à prendre en compte tous les paramètres importants pour opter pour les chaussures qui viendront compléter idéalement vos <strong>vêtements de tennis</strong>. Taille, poids, amorti, aération, semelles, stabilité, résistance et, bien entendu, confort, sont des points à étudier lors de l’achat de votre paire de chaussures. Découvrez ici ces différentes caractéristiques.</p>_x000D_
<h2>Choisir la bonne pointure pour ses <strong>chaussures de tennis</strong></h2>_x000D_
<p>Tout d’abord, mesurez votre pied pour connaître sa pointure exacte. Cela vous permettra d’être certain de ne pas vous tromper.</p> _x000D_<p>Ensuite, n’hésitez pas à acheter des chaussures ayant une demi-pointure de plus que votre taille réelle. En effet, lors de l’effort, les pieds ont tendance à gonfler. Avec votre pointure habituelle, vous risqueriez de vous retrouver avec les pieds trop serrés, augmentant ainsi le risque de frottements et d’ampoules. De plus, en hiver ou sur des sols durs, vous pourriez avoir la nécessité de porter deux paires de <a href="http://www.decathlon.fr/C-309814-chaussettes">chaussettes</a> dans vos <strong>chaussures de tennis</strong>, c’est donc une raison supplémentaire pour choisir une paire légèrement plus grande.</p>_x000D_<p>Enfin, au moment de l’essayage de vos chaussures, pensez à marcher avec, à effectuer des torsions avec vos pieds et vos chevilles, à sauter… pour être certain que vous êtes à l’aise. C’est un <strong>accessoire de tennis</strong> essentiel pour pratiquer ce sport, prenez votre temps et n’hésitez pas à demander des conseils, DECATHLON est là pour ça !</p>_x000D_
<h2>Les semelles de vos chaussures et les surfaces des cours</h2>_x000D_
<p>Il est souvent préférable d’avoir plusieurs paires de chaussures dans son <strong>sac de tennis</strong>. En effet, les semelles sont conçues pour êtes utilisées sur différents types de surfaces. Ainsi, il existe des semelles spécifiques pour les surfaces en terre battue, les multi-surfaces, les surfaces dures, les moquettes et même les gazons. Selon les surfaces sur lesquelles vous jouez habituellement, vous aurez donc besoin d’avoir plusieurs paires de <strong>chaussures de tennis</strong>.</p>_x000D_<p>Sachez que les différences des semelles sont importantes et leur adaptation aux surfaces permet de diminuer les risques d’ampoules ou de blessures. De plus, sur certains cours de tennis vous ne pourrez pas jouer avec des baskets classiques ou des <strong>chaussures de tennis</strong> inadaptées au risque d’abîmer la surface.</p>_x000D_
<h2>Stabilité, résistance et amorti de la chaussure</h2>_x000D_
<p>Ces trois points doivent être étudiés de près. Côté stabilité, vous pouvez observer les différents renforts ajoutés à la paire de chaussures afin de lui apporter un équilibre parfait. Il faut également que la chaussure maintienne bien votre pied. Ces éléments vous permettront, au moment de votre partie de tennis, de vous assurer un maintien idéal par rapport au sol au moment où vous effectuerez des mouvements rapides ou brusques.</p>_x000D_<p>Les différents renforts de votre chaussure vont également participer à sa résistance et donc à sa préservation dans le temps. Votre paire doit, en effet, durer tout comme vos <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">vêtements</a>. Pour cela, prévoyez également dans votre <strong>sac de tennis</strong> des lacets de rechange et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-308420-accessoires-vetements">accessoires</a> pour entretenir vos chaussures.</p>_x000D_<p>Les <strong>chaussures de tennis</strong> doivent également avoir été conçues pour vous apporter un amorti optimal. Sur un cours de tennis, les joueurs courent, sautent et les pieds subissent donc des chocs. La chaussure est donc l’<strong>accessoire de tennis</strong> privilégié pour assurer un amortissement parfait et ainsi limiter les coups entre le sol et votre pied. Vous aurez, avec une paire vous assurant un bon amorti, une sensation de confort accru pendant vos entraînements de tennis.</p>_x000D_
<h2>Le poids de vos chaussures, l’aération et le design</h2>_x000D_
<p>Le poids des <strong>chaussures de tennis</strong> pour les adultes se situe aujourd’hui entre 310 grammes et 390 grammes s’il s’agit d’une chaussure pour femme ou pour homme. En effet, les chaussures de femmes sont plus légères que celles des hommes. Il est important de choisir une chaussure légère pour jouer et qui sera plus facile à transporter dans votre <a href="http://www.decathlon.fr/F-308415-housses%2c-bagageries">sac de tennis</a>. Mais, il ne faut pas que ce critère vous empêche de trouver une paire résistante et stable.</p>_x000D_<p>Vos pieds ont également besoin de respirer dans les chaussures. Vérifiez que le fabricant de votre paire a prévu des zones d’aération. Elles évitent aux pieds de chauffer pendant un match et apportent ainsi plus de confort de jeu.</p>_x000D_<p>Enfin, les différentes marques proposent des modèles au design moderne. Couleur, forme, style… Faites-vous aussi plaisir en choisissant des chaussures qui iront avec vos <strong>vêtement de tennis</strong>.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir ses chaussures de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Chaussures de tennis, Vêtement de tennis, Sac de tennis, Accessoire de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir ses chaussures de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Les chaussures de tennis sont un élément essentiel à la pratique de ce sport. DECATHLON vous conseille donc pour choisir la bonne paire.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Comment choisir son sac de tennis ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Le <strong>sac de tennis</strong> est un élément important puisqu’il permet de ranger toutes ses affaires de sport facilement. Mais il possède d’autres avantages car il protège votre matériel, comme votre raquette, des chocs ou des intempéries. Il assure de ranger facilement ses vêtements, ses chaussures et ses <strong>balles de tennis</strong>. Le transport est donc facilité et on se déplace aisément pour aller pratiquer son sport préféré. Découvrez ici différents types de sacs qui pourront être utilisés aussi bien par des joueurs débutants, réguliers, intermédiaires ou expérimentés. DECATHLON, au sein de ce dossier, vous offre donc de mieux connaître les avantages et les inconvénients de chaque sorte de sacs afin que vous puissiez choisir le vôtre selon vos besoins réels.</p>

<h2>Les <strong>sacs de tennis</strong>pour débuter</h2>

<p>Si vous débutez au tennis, vous posséderez alors au minimum une housse de raquette. Celle-ci est vendue avec votre <strong>raquette de tennis</strong> et permet de protéger le cadre. Mais, c’est souvent insuffisant car il faut également pouvoir transporter sa <a href="http://www.decathlon.fr/C-316227-textile-%28polos%2c-shorts%2c-jupes%2c-...%29">tenue</a>, ses <strong>chaussures de tennis</strong>, ses accessoires et des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50742-balles">balles</a>. Différents types de sacs peuvent être utilisés si vous jouez d’une manière ponctuelle.</p>
<p>Le sac de sport classique n’est pas particulièrement fait pour transporter du matériel de tennis mais il peut-être utilisé si vous débutez, le temps de vous procurer un <strong>sac de tennis</strong> plus adapté. Il a l’avantage d’être large et donc de pouvoir contenir votre équipement. Cependant, vous devez être prudent car il ne protégera pas votre raquette des chocs ni vos vêtements de la pluie.</p>
<p>Un sac à dos peut aussi être utilisé. Le manche de la <a href="http://www.decathlon.fr/F-10948-raquettes-de-tennis">raquette</a> dépassera et il sera plus difficile d’y ranger toutes vos affaires. Il est donc préférable dans ce cas d’être déjà vêtu de sa tenue de tennis pour éviter d’avoir à la transporter.</p>
<p>Si vous augmentez votre fréquence de jeu, vous aurez alors rapidement besoin de vous procurer un vrai <strong>sac de tennis</strong> comme un thermo-bags ou un sac à roulettes. Leurs nombreux avantages vous seront utiles tout au long de l’année. Ce sont les sacs les plus utilisés dans le monde du tennis.</p>

<h2>Les <strong>sacs de tennis</strong> thermo-bags</h2>

<p>Ces types de sacs sont probablement les plus courants sur les cours de tennis. En effet, ils possèdent de nombreux avantages. Les joueurs réguliers ou expérimentés en ont tous un afin de ranger efficacement leurs <strong>raquette de tennis</strong>, leurs balles, leurs <a href="http://www.decathlon.fr/F-50627-chaussures">chaussures</a>…</p>
<p>Les thermo-bags sont nommés de cette manière car ils sont composés d’une couche thermique et protectrice. Celle-ci a pour fonction de conserver vos boissons au frais mais surtout de bien protéger votre équipement notamment des intempéries.</p>
<p>Les thermo-bags sont larges et peuvent donc accueillir tout votre matériel. Les différentes poches qui les composent sont pratiques pour ranger vos accessoires. De plus, il existe des <strong>sacs de tennis</strong> thermo-bags avec une ou deux sangles afin de les porter sur son dos ou en bandoulière. C’est donc un confort supplémentaire pour vous déplacer facilement avec vos affaires.</p>

<h2>Les sacs à roulettes</h2>

<p>Les sacs à roulettes de tennis sont souvent utilisés par les joueurs se déplaçant très souvent comme ceux participant à des compétitions. Ils sont très pratiques et sont probablement les <strong>sacs de tennis</strong> les plus efficaces pour la pratique de ce sport surtout si vous avez beaucoup de matériel.</p>
<p>Ces sacs sont très spacieux, il est donc possible d’y ranger facilement plusieurs raquettes ou plusieurs paires de <strong>chaussures de tennis</strong>, par exemple. Ils contiennent de nombreuses poches pour vos accessoires, vos <strong>balles de tennis</strong>, votre tenue habituelle et vos vêtements de rechange… Solides et possédant une couche thermique, ils protègent parfaitement votre matériel.</p>
<p>Les sacs à roulettes, comme leur nom l’indique, possèdent des roulettes qui facilitent leur déplacement. Ainsi, quel que soit le poids transporté, vous ne vous fatiguerez pas. Ils sont également munis d’une poignée rétractable pratique. Enfin, ce sont des sacs parfaits à glisser dans un coffre de voiture ou dans la soute d’un avion.</p>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir son sac de tennis ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Sac de tennis, Raquette de tennis, Chaussures de tennis, Balle de tennis]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir son sac de tennis ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Balles, chaussures et raquette de tennis ont besoin d’être déplacés lorsque l’on pratique ce sport. Découvrez comment les transporter grâce à votre sac de tennis.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			</channel>
		</rss>