<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/">
<channel>
<item>
					<title>Comment choisir ses bâtons de marche ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Adaptés à la pratique de la <strong>marche</strong> nordique, les <strong>bâtons</strong> permettent de faire travailler l’ensemble des muscles du corps tout en préservant la colonne vertébrale et les articulations. Découvrez comment choisir vos <strong>bâtons de marche nordique</strong> grâce à ce guide DECATHLON.</p>

<h2>Premier critère de choix : la taille des bâtons</h2> 

<p>La taille des <strong>bâtons</strong> de <a href="http://www.decathlon.fr/C-514740-marche-sportive">marche sportive</a> est très importante pour une bonne pratique de ce sport et un dos protégé. En effet, des <strong>bâtons</strong> trop petits vous obligent à vous courber, tandis que s’ils sont trop grands, vous adoptez une position cambrée, dangereuse pour la colonne vertébrale.
La hauteur idéale correspond à 0,7 fois votre taille. Par exemple, le <a href="http://www.decathlon.fr/C-312975-batons-marche-nordique">bâton</a> d’un marcheur de 1,65 m mesure idéalement 1,15 m, contre une hauteur de 1,25 m pour un randonneur de 1,80 m.
Lors de l’essayage en magasin, tenez le <strong>bâton</strong> dans votre main et posez-le au sol. Si votre bras forme un angle droit, cela signifie qu’il est à la bonne taille.</p>

<h2>Deuxième critère de choix : la composition des bâtons de marche</h2>

<p>Un <strong>bâton de marche</strong> peut être composé de carbone ou d’aluminium ou d’un mélange de ces deux matériaux. 
Plus le taux de carbone est important, plus le bâton est léger, mais aussi plus rigide et traumatisant pour les articulations. Un alliage 70% ou 80% carbone/20 ou 30% aluminium convient donc très bien aux sportifs confirmés et aux professionnels. 
À l’inverse, un <strong>bâton de marche nordique</strong> 100% aluminium (moins cher, mais peu résistant) ou idéalement 50% carbone/50% aluminium conviendra parfaitement à un marcheur débutant. 
À noter par ailleurs que l’alliage offre davantage de robustesse et une durée de vie plus longue aux <strong>bâtons de marche</strong>.</p>

<h2>Autres critères pour choisir ses bâtons</h2>

<p>D’autres éléments sont à prendre en compte lors du choix de <strong>bâtons de marche</strong> : les caractéristiques du manche, la composition des poignées et des pointes.
Le <strong>bâton</strong> peut être fixe ou télescopique. La première catégorie, plus résistante, garantit par ailleurs une meilleure relance. Cependant, le choix d’un <strong>bâton</strong> à manche rétractable peut être intéressant pour un enfant, pour un club qui prête ses <strong>bâtons</strong> à des marcheurs de tailles différentes, et pour des randonneurs qui voyagent beaucoup. En effet, le manche télescopique facilite le transport.
Les poignées peuvent être en liège, en mousse EVA ou en plastique rigide. 
La mousse garantit aux marcheurs réguliers une utilisation confortable en absorbant la sueur et en évitant les glissements de mains. Les poignées en plastique, bon marché, sont durables, mais elles favorisent la transpiration et sont donc uniquement recommandées aux randonneurs occasionnels. Elles nécessitent l’usage de gants. Le liège offre un bon compromis en garantissant confort, robustesse et bonne tenue des mains. 
Les gantelets équipant le <strong>bâton</strong> permettent d’effectuer les bons mouvements. Elles peuvent être amovibles permettant de libérer la main à l’aide d’un simple bouton. 
La composition des pointes situées à l’extrémité de vos <strong>bâtons de marche</strong> a également son importance. L’acier est le matériau le moins cher, mais il n’est pas durable. Le carbure de tungstène, le matériau le plus cher, garantit cependant une bonne accroche et une longue durée de vie. La pointe peut être droite ou courbée. La première catégorie est plus fragile, mais plus performante sur terrain mou.</p>

<h2>Accessoires équipant les bâtons de marche</h2>

<p>Les <strong>bâtons</strong> peuvent être équipés d’un embout en caoutchouc recouvrant la pointe. Il sera utilisé sur route pour offrir une bonne adhérence, et retiré sur sentier.
D’autres <a href="http://www.decathlon.fr/C-514747-accessoires-marche-sportive">accessoires</a> optionnels existent comme un sac pour ranger les <strong>bâtons</strong>.

Enfin, pour une pratique de la <strong>marche</strong> nordique dans les meilleures conditions, en plus de <strong>bâtons</strong> performants, pensez à vous équiper de bonnes <a href="http://www.decathlon.fr/C-514745-chaussures-homme">chaussures</a> et d’une tenue adaptée.</p>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Comment choisir ses bâtons de marche ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[bâton, marche, bâton de marche, bâton de marche nordique]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment choisir ses bâtons de marche ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez tous les conseils DECATHLON pour vous aider à choisir des bâtons de marche performants et adaptés à votre niveau.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Quelles sont les différences entre des bâtons de marche nordique et des bâtons de randonnée ?</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>Les <strong>bâtons de randonnée</strong> et de <strong>marche</strong> nordique ont des fonctions propres à leur sport. Découvrez leurs spécificités, caractéristiques communes et principales différences dans ce guide DECATHLON.</p>

<h2>Caractéristiques des bâtons de marche nordique</h2>

<p>La pratique de la <strong>marche</strong> nordique nécessite l’utilisation de deux <strong>bâtons</strong>afin de favoriser la relance et donner de l’élan. Ils permettent de faire travailler les muscles, principalement sur le haut du corps, et d’améliorer la posture du dos pendant l’effort. La <strong>marche</strong> nordique est généralement pratiquée sur routes et sentiers.
Composé d’un alliage comprenant au moins 50% de carbone, le <a href="http://www.decathlon.fr/C-312975-batons-marche-nordique">bâton</a> est léger pour faciliter la pratique de la <strong>marche</strong> sportive. Il amortit les chocs et les vibrations afin de protéger le dos et les articulations.
La pointe du <strong>bâton de marche nordique</strong> est droite ou inclinée selon le type de pratique. La première catégorie donne davantage d’élan sur terrain mou mais est moins robuste. La forme biseautée de la pointe permet d’arrêter le mouvement et de donner une impulsion vers l’avant. Des embouts en caoutchouc viennent s’y adapter afin de permettre la pratique de la <a href="http://www.decathlon.fr/C-514740-marche-sportive">marche sportive</a> sur asphalte. Le caoutchouc amortit le bruit et protège les pointes.
Les poignées sont assorties d’un <a href="http://www.decathlon.fr/C-514747-accessoires-marche-sportive">accessoire</a>, le gantelet, qui peut être fixe ou clipsable. Il garantit la justesse des mouvements, une bonne posture du dos et un travail efficace des muscles. </p>

<h2>Caractéristiques des bâtons de randonnée</h2>

<p>Le <a href="http://www.decathlon.fr/C-315043-batons">bâton de randonnée</a>est utilisé pour la pratique de la <strong>marche</strong> sur différents types de terrain, sur sentier comme en dehors. Il garantit l’équilibre et la stabilité du randonneur. Il donne de l’appui et optimise la force de la poussée dans les montées. Il offre de la retenue dans les descentes en évitant au randonneur de glisser. 
Il peut également aider le marcheur à franchir des obstacles ou encore lui permettre de tester la stabilité d’un rocher ou d’un sol avant de s’y aventurer. 
Le <strong>bâton de randonnée</strong>  est généralement équipé d’un manche télescopique. Cela permet de régler sa hauteur et de l’adapter aux exigences du terrain (on l’agrandit en descente, on le rétrécit en montée). Par ailleurs, cela facilite le transport du <strong>bâton</strong>. Différents systèmes de réglage existent : à vis, à clip et pliant. Les premiers modèles s’ajustent en desserrant/resserrant la vis. Les seconds se règlent à l’aide d’un système de brins à clipser. Enfin, les <strong>bâtons</strong>  pliants en Z associés à un système à clip se règlent et se rangent facilement.
La pointe ronde et plutôt plate garantit une bonne stabilité au marcheur.
Le <strong>bâton </strong> est équipé d’une dragonne réglable permettant de reposer le poignet pendant l’effort. Sa composition peut être simple ou rembourrée pour offrir un maximum de confort et d’aisance au randonneur.</p>

<h2>Principales similitudes et différences entre les bâtons de marche nordique et de randonnée</h2>

<p>Que vous achetiez des <strong>bâtons de randonnée</strong> ou de <strong>marche</strong> nordique, la hauteur sera la même, soit 1,7 fois votre taille. 
Les deux modèles sont composés de carbone et/ou d’aluminium. Cependant, le taux de carbone est plus important dans l’alliage formant le manche du <strong>bâton de marche nordique</strong>. En effet, ce matériau permet d’amortir les chocs et favorise la relance.
Les principales différences se retrouvent dans :
<ul>
<li>Les pointes : rondes et assez plates pour les <strong>bâtons de randonnée</strong>, elles sont plutôt pointues pour les <strong>bâtons de marche nordique</strong>. Les modèles de randonnée peuvent par ailleurs être équipés d’une rondelle afin de ne pas s’enfoncer dans les terrains mous et de ne pas se coincer dans les cailloux. Des embouts s’adaptent sur les pointes des <strong>bâtons</strong> de <strong>marche</strong> sportive pour les protéger en cas de pratique sur route.</li>
<li>Les manches : en <strong>marche</strong> sportive, ils sont généralement fixes, tandis que leur hauteur est ajustable en randonnée.</li>
<li>Les poignées : les <strong>bâtons</strong> sont équipés d’une dragonne en randonnée et d’un gantelet en <strong>marche</strong> nordique. Par ailleurs, les poignées des <strong>bâtons de randonnée</strong> peuvent être surmontées d’un manchon à utiliser dans les descentes pour profiter d’un <strong>bâton</strong> légèrement plus haut sans modifier son réglage.</li>
</ul></p>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Quelles sont les différences entre des bâtons de marche nordique et des bâtons de randonnée ?</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[bâton, marche, bâton de marche nordique, bâton de randonnée]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Différences entre des bâtons de marche nordique et de randonnée - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez dans ce guide DECATHLON les caractéristiques des bâtons de marche nordique et de randonnée et leurs principales différences.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Le mouvement d’un bâton de marche nordique</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<p>La <strong>marche</strong> sportive est une pratique qui répond à certaines règles. Vous devez disposer d’un équipement adéquat et apprendre à faire les bons gestes. Découvrez comment coordonner vos bras et vos jambes, bien tenir vos <strong>bâtons de marche nordique</strong>et les utiliser correctement pour faire le bon mouvement.</p>

<h2>Étape n° 1 : Position des bâtons de marche nordique</h2>

<p>Tout d’abord, pour la pratique de la <a href="http://www.decathlon.fr/C-514740-marche-sportive">marche nordique</a>, vous devez disposer d’un équipement adéquat. Une tenue de sport, de bonnes <a href="http://www.decathlon.fr/C-514745-chaussures-homme">chaussures</a> et surtout, des <strong>bâtons</strong> dédiés à ce sport sont indispensables. À noter que des <a href="http://www.decathlon.fr/F-50284-batons">bâtons de randonnée</a> ou de ski sont inadaptés à cette pratique et ne permettent pas d’exécuter le mouvement de <strong>marche</strong> nordique. 
Veillez à bien choisir vos <strong>bâtons</strong> afin qu’ils vous correspondent (0,7 fois votre taille), que leur composition convienne à votre niveau (au moins 50% de carbone pour les débutants, plus pour les marcheurs expérimentés) et que les différents éléments (poignées, gantelets…) soient confortables.
Ensuite, il est important de bien positionner les <a href="http://www.decathlon.fr/C-312975-batons-marche-nordique">bâtons</a> dans vos mains. Commencez par mettre le <strong>bâton</strong> droit dans la main droite et inversement. La lettre L (Left) est notée sur le <strong>bâton</strong> de gauche et un R (Right) apparait sur celui de droite. Enfilez les gantelets en passant le pouce dans l’emplacement prévu et ajustez-les à la taille de votre main. Vous devez aussi régler la distance gantelet-<strong>bâton</strong>. Réduite au maximum pour les débutants, elle s’allonge par la suite.</p>

<h2>Étape n° 2 : Position et mouvements du corps</h2>

<p>Lors des premières séances, le plus important est d’apprendre à coordonner les mouvements de votre corps. Au début, vous vous exercerez sans les <strong>bâtons</strong>. Tout en marchant, laissez vos bras se mettre en mouvement naturellement sans forcer. Puis, levez-les progressivement et effectuez un mouvement de balancier de plus en plus ample jusqu’à ce que le bras soit bien en arrière. Ce n’est qu’après cette étape que le <strong>bâton de marche</strong> pourra être déplanté du sol.</p>

<h2>Étape n° 3 : Mouvement des bâtons de marche nordique</h2>

<p>Tout d’abord, saisissez la poignée de vos <strong>bâtons de marche</strong>, tenez-les bien en main et posez-les au sol. Votre bras forme un angle droit avec votre corps. Le <strong>bâton</strong>doit être planté dans le sol.
Commencez à avancer une jambe tout en laissant votre bras effectuer un mouvement vers l’arrière pour réaliser un mouvement de balancier. Lorsque votre corps dépasse le niveau du <strong>bâton</strong>, vous devez lâcher le <strong>bâton</strong> en desserrant vos doigts. Il reste ainsi bien planté jusqu’à ce que le bras soit bien positionné en arrière et que le <strong>bâton</strong> soit dans son prolongement.
C’est seulement à ce moment-là que vous devez utiliser la poignée pour reprendre le <strong>bâton</strong> en main. Le gantelet terminera ce mouvement et le ramènera au creux de votre paume. Le <strong>bâton</strong> se déplantera tout en jouant un rôle de propulsion. 
Vous recommencez le même mouvement avec l’autre bras et ainsi de suite, la difficulté principale étant de ne pas lâcher le <strong>bâton</strong>trop tôt.
En effet, pour faire travailler efficacement vos muscles, permettre aux <strong>bâtons de marche nordique</strong> d’amortir les chocs et vibrations pour préserver votre dos et vos articulations, et effectuer un mouvement de relance, le geste doit être parfaitement exécuté.  
Lorsque vous maitriserez ce mouvement de balancier des bras, le planter du <strong>bâton*, la relance, et que vos bras et vos jambes seront coordonnés, vous pourrez progressivement allonger les pas et augmenter votre vitesse de </strong>marche<strong>.</p>
</strong>
						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Le mouvement d’un bâton de marche nordique</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[bâton, marche, bâton de marche, bâton de marche nordique]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Comment effectuer le bon mouvement avec des bâtons de marche nordique ? - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez dans ce guide DECATHLON un décryptage du mouvement du bâton de marche nordique étape par étape.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			<item>
					<title>Présentation de la marche nordique</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						<h2>La marche nordique en pratique</h2> 

<p>La <a href="http://www.decathlon.fr/C-514740-marche-sportive">marche nordique</a> est un sport qui se pratique sur routes et sentiers à l’aide de bâtons. Importé de Finlande, il reproduit le geste des skieurs de fond qui le pratiquent en été pour ne pas rompre l’entraînement.
En plein essor, la <strong>marche nordique</strong> exige de la coordination entre les bras et les jambes et la réalisation de mouvements précis avec les <a href="http://www.decathlon.fr/C-312975-batons-marche-nordique">bâtons</a>. Elle fait travailler la musculature tout en préservant le dos et les articulations. Ainsi, elle peut se pratiquer à tous âges.</p>

<h2>Les bienfaits de la marche nordique</h2>

<p>La <strong>marche nordique</strong> permet :
<ul>
<li>de travailler une grande partie des muscles du corps sans exercer de tension sur les articulations (genoux) et la colonne vertébrale,</li>
<li>de travailler l’endurance et donc d’améliorer les fonctions respiratoires et cardiaques,</li>
<li>de maigrir grâce à une perte de calories deux fois plus importante que lors d’une séance de footing,</li>
<li>d’oxygéner le cerveau et d’offrir une sensation de bien-être physique et mentale grâce à une pratique en extérieur.</li>
 </ul></p>

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Présentation de la marche nordique</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[marche nordique, bâton]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[La marche nordique : conseils, produits - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Découvrez une présentation de la marche nordique, de nombreux guides-conseils et produits dédiés à ce sport sur le site DECATHLON.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			</channel>
		</rss>