<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/">
<channel>
<item>
					<title>Choisir la bonne tenue de ski pour enfant</title>
					<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
					<description></description>
					<content:encoded>
						<![CDATA[
						Acheter la bonne <strong><a href="http://www.decathlon.fr/C-313800-vestes,-doudounes/N-45205-genre~enfant">tenue</a> de ski pour son enfant</strong> demande de prendre un peu de temps et surtout d’effectuer ce choix en sa compagnie, afin de vérifier qu’elle est à la bonne taille, élément très important pour son confort et sa protection contre le froid.


<h2>La combinaison de ski, un choix judicieux pour son enfant</h2>

Opter pour une <a href="http://www.decathlon.fr/C-344444-combinaisons/N-119808-genre~enfant">combinaison</a> de <strong>ski</strong> pour votre enfant est un excellent choix. En effet, les <strong>enfants</strong> adorent jouer et se rouler dans la neige, ou encore faire de la luge. Une combinaison garantira une parfaite étanchéité lors de leurs activités en extérieur.
Les <strong>enfants</strong> détestent être serrés dans leurs <strong>vêtements de ski</strong>, ce qui risquerait d’entraver leur liberté de mouvements et leurs jeux. Afin de vous assurer que la combinaison de <a href="http://www.decathlon.fr/C-10851-ski%2c-snowboard">ski</a> de votre <strong>enfant</strong> est confortable et parfaitement ajustée à sa taille, emmenez-le avec vous lors de votre achat afin qu’il puisse l’essayer. Se référer uniquement à une taille sur une étiquette est parfois trompeur car certaines marques ont tendance à tailler plus grand ou plus petit que leurs étiquettes ne le laissent supposer.
Une fois la <strong>tenue de ski</strong> enfilée, demandez à votre <strong>enfant</strong> de bouger les bras en effectuant de larges mouvements de moulinet, de s’asseoir, de se pencher en avant et de courir afin de vérifier qu’elle ne le serre pas.


<h2>Chaleur, imperméabilité et respirabilité : les 3 axes pour choisir la tenue de ski de votre enfant</h2>

La <strong>tenue de ski</strong> de votre <strong>enfant</strong> doit lui permettre d’être au chaud quelle que soit la température extérieure, y compris en cas de chute de neige. Choisissez une combinaison ou des <strong>vêtements de ski</strong> composés de ouate ou de duvet pour une chaleur optimale.

La respirabilité d’un <strong>vêtement de ski</strong> est sa faculté d’évacuation de l’humidité (notamment la transpiration) à l’intérieur. Il est important que toute humidité soit chassée rapidement du <strong>vêtement de ski</strong>, car elle pourrait contribuer à augmenter la sensation de froid ressentie par votre <strong>enfant</strong> une fois ses activités terminées.

L’imperméabilité de sa <strong>tenue de ski</strong> est un autre élément à prendre en considération lors de votre achat. Optez pour des modèles à coutures étanches et garantis contre l’humidité par un procédé d’enduction ou par l’ajout d’une membrane de protection à la tenue.


<h2>Misez sur les petits détails</h2>

Une <strong>tenue de ski</strong> parfaite pour votre <strong>enfant</strong> implique qu’elle soit équipée de « petits plus ». Une combinaison équipée d’une capuche sera forcément un atout, car les <strong>enfants</strong> ont tendance à retirer rapidement leur bonnet dès qu’ils ont un peu trop chaud et par conséquent à l’égarer. Avec une capuche, rien à craindre, il pourra se protéger même en cas de chute de neige subite et conséquente.

Optez également pour une <strong>tenue</strong> avec des poches à fermeture éclair, qui permettront de conserver mouchoirs ou documents à l’abri de l’humidité ou de tout risque de perte.


<h2>Laissez-le choisir ce qu’il aime porter</h2>

Le côté « mode » des <strong>vêtements</strong> est de plus en plus important pour les <strong>enfants</strong>, même chez les plus jeunes. Afin d’être certain que votre <strong>enfant</strong> ne rechignera pas au moment de porter sa <strong>tenue de ski</strong>, faites-le participer au choix de sa couleur. À partir du moment où vous serez assuré de son étanchéité et de sa respirabilité, laissez votre <strong>enfant</strong> opter pour la couleur qui lui plaira le plus.
Il en va de même pour le choix de son <a href="http://www.decathlon.fr/C-309743-bonnets,-bandeaux,-cache_cols">bonnet</a> ou de ses <a href="http://www.decathlon.fr/C-313311-gants,-moufles/N-44258-genre~enfant">gants</a>, qu’il souhaitera associer à sa <strong>tenue de ski</strong>. Tant que leurs critères de confort et de chaleur vous conviennent, invitez vos <strong>enfants</strong> à choisir les modèles et couleurs qui leur plaisent.

						]]>
					</content:encoded>
					<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
					<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
					<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
					<wp:post_name>Choisir la bonne tenue de ski pour enfant</wp:post_name>
					<wp:status>draft</wp:status>
					<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
					<wp:post_type>page</wp:post_type>
					<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
					<!-- SEO Yoast -->
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[vêtements de ski enfant,tenue de ski pour enfant,ski,enfant]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir la tenue de ski de votre enfant - DECATHLON]]></wp:meta_value>
							</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
							<wp:meta_value><![CDATA[DECATHLON vous aide à savoir comment choisir la bonne tenue de ski pour votre enfant.]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
						<wp:postmeta>
							<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key> 
							<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
						</wp:postmeta>
			</item>
			</channel>
		</rss>