<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
<item>
		<title>Comment bien choisir ses arcs pour progresser ? </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Les arcs, des accessoires à choisir en fonction de son niveau et de ses envies</h2>

DECATHLON vous accompagne dans tous les sports, des plus populaires aux plus insolites et mystérieux. Pour la [http://www.decathlon.fr/C-10859-petanque-arc-flechettes * pétanque, les fléchettes ou le tir à l'arc], le choix de votre matériel et des accessoires sera déterminant, car ces activités reposent en bonne partie sur la précision de vos gestes. Au tir à l'arc, cette exigence se révèle encore plus forte, puisque de la bonne adaptation des *arcs* à votre niveau et à vos envies dépendra votre réussite. 

<h2>Le choix des arcs en fonction de la discipline pratiquée</h2>

DECATHLON décline tous les *arcs Long Bow* mais aussi les arcs à poulie ou encore les arcs Recurve. Ces derniers sont les modèles les plus fréquemment utilisés aussi bien pour le tir sur cible que le tir à l'instinct. En effet, lorsque vous choisissez votre [http://www.decathlon.fr/C-313476-arcs* matériel pour le tir à l'arc], vous devez tenir compte de la discipline à laquelle vous souhaitez vous exercer. Avant de passer au tir à l'instinct, discipline se rapprochant le plus de la chasse, exercez-vous au tir sur [http://www.decathlon.fr/C-314618-cibles * cibles], qui vous aidera à gagner en maniabilité et en précision. 

<h2>Les arcs à adopter en tenant compte de son niveau et de l'objectif visé</h2>

Les *arcs pour enfant* différent grandement des arcs utilisés par les tireurs les plus aguerris. De la même manière, DECATHLON vous déconseille vivement les *arcs Long Bow* si vous débutez dans la pratique de ce sport. Optez pour les modèles à poulie ou les arcs Recurve afin de vous familiariser avec le maniement de cette arme traditionnelle. De nombreux accessoires, comme le viseur ou le porte-archet, peuvent vous aider à acquérir plus vite les bons gestes. 

<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.
 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Comment bien choisir ses arcs pour progresser ? </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Arcs, Arcs Long Bow, Arcs pour enfant ]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Comment bien choisir ses arcs pour progresser  - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Pour les débutants comme pour les sportifs les plus expérimentés, les arcs doivent être choisis avec soin. DECATHLON vous accompagne dans cette sélection.]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Les accessoires archerie, des équipements à bien choisir </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Pourquoi et comment bien choisir ses accessoires archerie</h2>

Les *accessoires archerie de DECATHLON* sont imaginés et conçus pour répondre à tous les niveaux et satisfaire toutes les envies. Comme pour le matériel relatif au [http://www.decathlon.fr/C-33101-tir-a-l-arc * tir à l'arc], DECATHLON vous aide à faire votre choix en connaissance de cause pour un plus grand confort et une sécurité optimale. 

<h2>Avec les accessoires archerie, rendez la pratique du sport plus confortable</h2>

Le tir à l'arc reste une discipline exigeante. La force mais aussi la précision, apparaissent comme des atouts indispensables pour pouvoir progresser dans la pratique de ce sport. DECATHLON vous invite à rendre cette dernière plus confortable en vous proposant des *accessoires archerie*, qui vous assureront praticité et plaisir lorsque vous vous entraînerez. De la housse adaptée à votre arc aux plumes plastique prévues pour vos flèches, ces *accessoires archerie de DECATHLON* vous faciliteront la vie lors de vos entraînements. Grâce à ce vaste choix, composez vous-même le [http://www.decathlon.fr/C-343570-kit-tir-a-l-arc * kit tir à l'arc] idéal. Vous pourrez trouver tous les accessoires de rangement pour votre arc comme pour l'ensemble de vos pièces et également les produits d'entretien et de nettoyage nécessaires.

<h2>Gagnez en précision avec les accessoires archerie</h2>

Les *accessoires archerie de DECATHLON* vous assurent aussi la possibilité de progresser. Comme pour les [http://www.decathlon.fr/C-33104-flechettes * fléchettes], gagnez peu à peu en précision. Pour cela, DECATHLON va vous guider et vous aider à choisir le viseur le plus adapté, en tenant compte de vos besoins mais aussi de votre matériel. Il en ira de même pour le repose-flèche, qui vous permettra de vous concentrer sur l'efficacité de votre tir. Dans tous les cas, vous progresserez grâce à ces accessoires archerie, présentés et expliqués par DECATHLON. 

<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.
 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Les accessoires archerie, des équipements à bien choisir </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Accessoires archerie,  Accessoires archerie de DECATHLON, Accessoires archerie de précision]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Les accessoires archerie, des équipements à bien choisir - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Les accessoires archerie sont à bien choisir pour progresser dans votre pratique de cette discipline sportive. DECATHLON vous aide à trouver les produits les plus adaptés. ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Tapez dans le mille pour choisir vos cibles tir à l'arc !  </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Visez juste pour choisir vos cibles tir à l'arc</h2>

Parce que DECATHLON vous conseille et vous explique tout pour tous les sports, vous êtes sûr de choisir le matériel dont vous avez besoin. Parfois, les accessoires sont aussi importants que les équipements eux-mêmes. C'est le cas des *cibles tir à l'arc*, sur lesquelles vous allez vous entraîner et apprendre à viser. Choisissez votre [http://www.decathlon.fr/C-33101-tir-a-l-arc * matériel pour le tir à l'arc], en tenant compte de votre dextérité et du but que vous poursuivez. Pour faciliter votre recherche, DECATHLON vous décrit en détail les *cibles tir à l'arc en mousse* et tous les autres modèles. 

<h2>Les cibles tir à l'arc, une attention pour gagner en précision</h2>

Lorsque vous choisissez vos *cibles tir à l'arc*, vous espérez avant tout gagner en précision. Cela ne signifie aucunement que vous devez opter pour les cibles aux dimensions les plus petites que vous puissiez trouver, bien au contraire. En fonction de l'arc utilisé mais aussi de votre niveau de pratique, DECATHLON pourra vous orienter vers les *cibles tir à l'arc en paille* ou en d'autres matériaux qui répondront le mieux à vos exigences. Ronde ou rectangulaire, la forme de votre prochaine cible aura également toute son importance pour vous faire gagner en dextérité. Alors, visez dans le mille et laissez DECATHLON vous proposer la cible idéale. 

<h2>Les cibles tir à l'arc, bien plus qu'un simple accessoire</h2>

Vos *cibles tir à l'arc* représentent bien plus qu'un simple [http://www.decathlon.fr/C-313477-accessoires-archerie * accessoire archerie], c'est l'une des bases de votre équipement. Selon l'espace dont vous disposez et l'utilisation que vous voudrez en faire, vous pourrez vous décider pour les cibles « prêtes à l'emploi » ou au contraire préférer un modèle à poser sur un [http://www.decathlon.fr/chevalet-4-pieds-cl-200-id_8002636.html * chevalet]. Toutes ces décisions prises, suivez les astuces et les conseils de DECATHLON, afin de vous positionner quant à la nature de votre choix : *cibles tir à l'arc en mousse*, en paille ou autre. 

<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.

 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Tapez dans le mille pour choisir vos cibles tir à l'arc !  </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[cibles tir à l'arc, cible tir à l'arc en paille, cibles tir à l'arc en mousse ]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Tapez dans le mille pour choisir vos cibles tir à l'arc  - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Avec DECATHLON, choisissez plus facilement et sereinement vos cibles tir à l'arc. Suivez vos envies et vos besoins pour taper dans le mille en optant pour la cible idéale.]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Bien choisir ses flèches pour le tir à l'arc  </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Les bonnes flèches pour faire mouche à chaque fois</h2>

Les activités sportives comme la [http://www.decathlon.fr/C-10859-petanque-arc-flechettes * pétanque, le tir à l'arc ou encore les fléchettes] exigent de bien se préparer physiquement mais demandent aussi de disposer du matériel le plus adéquat. Pour choisir vos *flèches de précision*, DECATHLON vous accompagne en vous présentant les différents modèles disponibles. 

<h2>Des flèches à choisir en fonction de la discipline et du lieu du tir</h2>

Vous n'aurez pas la même exigence si vous recherchez des *flèches de DECATHLON* pour une pratique en mode loisirs ou si vous vous entraînez au sein d'un club d'experts de l'archer. De même, comme pour tout le [http://www.decathlon.fr/C-33101-tir-a-l-arc * matériel de tir à l'arc], vos flèches seront choisies différemment si vous tirez en salle ou si vous vous entraînez en plein air. Choisissez des *flèches en aluminium* si vous envisagez de vous essayer à différentes disciplines avant de vous décider plus précisément. Dans tous les cas, la nature de votre choix, flèche en bois ou en aluminium, influera directement sur votre niveau de précision mais aussi sur la force de votre tir. 

<h2>Des flèches de pointe pour des tirs d'une précision absolue</h2>

Pour les tirs de précision sur [http://www.decathlon.fr/C-314618-cibles * cibles], préférez les flèches en carbone si vous vous exercez en extérieur et réservez les *flèches en aluminium* pour un entraînement en intérieur. Le diamètre de votre flèche ne devra être ni trop fin, ni trop épais, et le poids de cette dernière sera également déterminant pour connaître la portée de vos tirs. 

<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.
 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Bien choisir ses flèches pour le tir à l'arc  </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[flèches, flèches de DECATHLON, flèches de précision, flèches en bois, flèches en aluminium]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Bien choisir ses flèches pour le tir à l'arc - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Même pour le choix de vos flèches pour le tir à l'arc, choisissez le modèle le plus conforme à vos envies et besoins. Pour cela, DECATHLON vous propose de vous conseiller. ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Bien s'équiper pour la pratique du tir à l'arc  </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Exceller au tir à l'arc, c'est avant tout une question de matériel</h2>

Parce que DECATHLON est spécialiste de [http://www.decathlon.fr/C-10843-sports* tous les sports], vous pouvez vous appuyer sur les conseils et astuces de ses experts dans chaque discipline. Vous devrez, pour le *tir à l'arc* comme pour toutes les autres disciplines, porter une grande attention au choix de votre matériel, alors laissez-vous guider. 

<h2>Le matériel pour le tir à l'arc, le choix de la précision ou de la force</h2>

En optant pour le *tir à l'arc sur cible*, vous pensez immédiatement au choix de votre arc puis à celui des flèches. Chaque accessoire aura son importance, et il vous sera utile de vous interroger sur la discipline qui vous passionne. Pour les loisirs ou l'initiation de votre enfant aux joies de ce sport ancestral, les [http://www.decathlon.fr/C-343570-kit-tir-a-l-arc * kits de tir à l'arc] seront parfaits. Mais vous pourrez aussi rechercher du matériel pour sportifs confirmés, et ainsi viser plus de précision si vous exercez le *tir à l'arc sur cible*. 

<h2>Le tir à l'arc, une passion à vivre pleinement</h2>

De nombreuses autres activités sportives telles que la [http://www.decathlon.fr/C-10859-petanque-arc-flechettes * pétanque, les fléchettes ou le tir à l'arc] représentent, bien souvent, plus une passion qu'un simple loisir. Ainsi, de l'arc à la cible, en passant par les flèches ou les étuis de rangement, vos équipements constitueront également une manière de vous faire plaisir, en joignant l'utile à l'agréable. DECATHLON connaît toutes ces envies, laissez-vous tenter !


<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.

 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Bien s'équiper pour la pratique du tir à l'arc  </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Tir à l'arc, tir à l'arc sur cible, tir à l'arc de précision ]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Bien s'équiper pour la pratique du tir à l'arc - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Le tir à l'arc, comme tous les autres sports, implique un entraînement régulier mais aussi un matériel adapté à son niveau et à ses envies, alors rendez-vous vite sur DECATHLON.  ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Kit tir à l'arc, la passion et le plaisir en ligne de mire  </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Le kit tir à l'arc pour le plaisir partout, tout le temps</h2>

Lorsque vous découvrez [http://www.decathlon.fr/C-33101-tir-a-l-arc * tout l'équipement pour le tir à l'arc] avec DECATHLON, vous comprenez que la discipline exige une parfaite maîtrise physique mais aussi un matériel adapté à votre niveau et à vos ambitions. Pourtant, en choisissant un *kit tir à l'arc*, vous vous offrez la possibilité de pouvoir pratiquer cette discipline sportive partout et à tout instant. 

<h2>Le kit tir à l'arc, la meilleure solution pour s'initier</h2>

Si vous choisissez un *kit tir à l'arc de DECATHLON*, vous pourrez en quelques minutes installer votre matériel et vous initier immédiatement à ce sport. Composé d'une cible, d'un arc et de plusieurs flèches, ces kits tir à l'arc regroupent tous les accessoires dont vous avez besoin. Contrairement à une recherche d'[http://www.decathlon.fr/C-313476-arcs * arcs] ou même de flèches de compétition, ces kits s'adressent à tous, des néophytes aux plus expérimentés. C'est l'assurance de pouvoir vous adonner à un plaisir sans avoir à perdre de longues heures dans le choix d'un matériel parfois complexe à comprendre. 

<h2>Le kit tir à l'arc, le partage des plaisirs et des sensations</h2>

Mais les *kits tir à l'arc pour enfant* comme pour adulte vous assurent aussi la certitude de pouvoir partager ce plaisir à plusieurs. En fonction de la cible contenue dans le coffret sélectionné, il vous suffira d'installer votre matériel et d'organiser le concours entre tous les participants. Une manière sympathique de pratiquer le tir à l'arc, un peu comme la convivialité des [http://www.decathlon.fr/C-33104-flechettes * fléchettes]. Vous en avez réellement envie, alors laissez-vous guider par DECATHLON. 

<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.


 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Kit tir à l'arc, la passion et le plaisir en ligne de mire  </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Kit tir à l'arc, Kit tir à l'arc pour enfants, Kit tir à l'arc de DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Kit tir à l'arc, la passion et le plaisir en ligne de mire - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Pour pouvoir vous adonner à votre passion à tout moment ou vous initier à un sport méconnu, DECATHLON vous conseille le kit tir à l'arc.]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Vivez pleinement votre passion avec les accessoires pétanque </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>DECATHLON vous aide à choisir vos accessoires pétanque</h2>

Comme le [http://www.decathlon.fr/C-33103-boules-de-petanque * tir à l'arc ou les fléchettes], la pétanque reste un plaisir et une passion, mais peut aussi s'imposer comme un sport de compétition. Quels que soient votre niveau et vos envies, DECATHLON vous propose encore plus de plaisir en vous aidant à choisir les *accessoires pétanque*.

<h2>Les accessoires pétanque, des équipements pour le confort ou le plaisir</h2>

DECATHLON connaît les exigences de cette discipline sportive, qui peut se pratiquer entre amis ou en clubs. Les *accessoires pétanque de loisir* rendront ces moments de plaisir encore plus confortables, grâce aux étuis de rangement pour vos [http://www.decathlon.fr/C-498845-boules-de-petanque * boules de pétanque] ou pour votre cochonnet. Mais si vous pratiquez dans un club et que la pétanque est pour vous un véritable sport de compétition, alors DECATHLON saura vous guider et vous aider à choisir les accessoires les plus adaptés. 

<h2>Les accessoires pétanque pour progresser dans la pratique des boules</h2>

Si vous pouvez, grâce aux conseils de DECATHLON, choisir chaque élément du [http://www.decathlon.fr/C-33103-boules-de-petanque * matériel de  pétanque], vous pourrez aussi préférer les *accessoires pétanque de DECATHLON* afin de les utiliser en toutes occasions. Le ramasse-boule de pétanque deviendra vite ainsi un accessoire anti-mal de dos dont vous ne pourrez plus vous passer. 


<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.
 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Vivez pleinement votre passion avec les accessoires pétanque </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Accessoires pétanque, Accessoires pétanque de DECATHLON, accessoires pétanque de loisir]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Vivez pleinement votre passion avec les accessoires pétanque - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Avec les accessoires pétanque, vous prendrez encore plus de plaisir lorsque vous vous adonnerez à votre passion, alors laissez DECATHLON vous guider dans votre choix. ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Jouez au billard en vous équipant comme un spécialiste </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Tous les plaisirs du billard à vivre pleinement avec DECATHLON</h2>

Souvent considéré comme un plaisir plus que comme un véritable sport, le *billard* n'en reste pas moins une discipline exigeante, tant en matière de performances physiques que de matériel. Comme pour la [http://www.decathlon.fr/C-10859-petanque-arc-flechettes * pétanque, le tir à l'arc ou encore les fléchettes], DECATHLON vous propose de retrouver tous les équipements dont vous aurez besoin pour vous adonner à votre passion. Des accessoires de *billard pour enfant* au matériel réservé au joueur expérimenté, DECATHLON vous explique comment vivre pleinement votre passion. 

<h2>Le billard, un jeu de précision à découvrir et à pratiquer</h2>

Comme tous [http://www.decathlon.fr/C-489881-autres-sports-de-precision * les autres sports de précision], le *billard* exige un matériel, notamment la queue de billard, spécifique. Cette dernière sera déterminante dans le plaisir que vous éprouverez à la pratique de cette discipline. Ni trop légère, ni trop lourde, la queue de *billard de DECATHLON* devra être adaptée à votre niveau et à vos ambitions. Laissez-vous guider et optez pour des équipements de billard qui vous permettront de progresser dans votre pratique de la discipline. 

<h2>Le billard pour se faire plaisir entre amis ou en famille</h2>

Mais les [http://www.decathlon.fr/C-33105-jeux-de-precision * jeux de précision], comme le billard, seront aussi l'occasion de partager ces plaisirs entre amis ou même en famille. Il vous faudra alors, outre tous les accessoires de jeu, choisir une table sur laquelle vous prendrez plaisir à progresser dans la pratique de ce sport à part. DECATHLON vous propose de vous décider pour un kit de *billard*, regroupant tout ce dont vous avez besoin pour jouer immédiatement, alors n'hésitez plus ! 

<h2>Livraison</h2>
DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.

 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Jouez au billard en vous équipant comme un spécialiste </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Billard, billard pour enfant, billard de DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Jouez au billard en vous équipant comme un spécialiste - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Pour pouvoir jouer au billard, chez vous ou dans un club, DECATHLON vous propose de vous équiper de la meilleure des manières, en vous conseillant sur le choix de votre matériel. ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Des chaussettes de sport pour se sentir bien  </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Les chaussettes, élément incontournable de la tenue parfaite du sportif</h2>

Pour toutes les activités sportives comme les [http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis-tennis-de-table * sports de raquette] notamment, la tenue et les vêtements sont d'une importance capitale. Les *chaussettes* font partie de la panoplie et vous devez les choisir en fonction de multiples critères, alors laissez-vous conseiller par le spécialiste en la matière : DECATHLON.

<h2>Les chaussettes de sport, un look ou un confort, à vous de choisir !</h2>

Il vous suffit de parcourir les collections de *chaussettes de tennis* pour comprendre qu'il en existe pour tous les goûts et toutes les envies. Pour le [http://www.decathlon.fr/C-33067-tennis * tennis] et bien d'autres sports, vous pourrez choisir des modèles blancs ou aux couleurs sobres et habituellement portées par les sportifs. Mais DECATHLON vous propose aussi des chaussettes multicolores afin d'afficher votre originalité ou vous laisser aller au look si tendance du sportswear. Mais si les *chaussettes de sport* peuvent participer à l'allure que vous voulez adopter, elles jouent aussi un rôle particulier dans la pratique de votre sport préféré. 

<h2>Les chaussettes de tennis, un accessoire pour une pratique plus confortable</h2>

Les chaussettes de sport représentent bien plus que de simples [http://www.decathlon.fr/C-680537-accessoires-vetements * accessoires vêtements], comme le bandeau par exemple. Ces *chaussettes* vont vous permettre de supporter plus longtemps vos chaussures de tennis, notamment si le match se prolonge. Des chaussettes pour enfant à celles plus résistantes dédiées aux sports extrêmes, vous pouvez trouver celles qui vous conviennent en faisant confiance aux conseils de DECATHLON.

<h2>Livraison</h2>
DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.
 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Des chaussettes de sport pour se sentir bien  </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Chaussettes, chaussettes de sport, chaussettes de tennis]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Des chaussettes de sport pour se sentir bien - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Même en matière de chaussettes de sport, DECATHLON assure en vous proposant un vaste choix de modèles, alors laissez-vous guider et conseiller.]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item><item>
		<title>Des jupes pour se sentir bien dans la pratique du sport </title>
		<dc:creator>chloe.bataille@fr.decathlon.com</dc:creator>
		<description></description>
		<content:encoded>
			<![CDATA[
			<p> <h2>Les jupes pour jouer au tennis de table, look et confort à la fois</h2>

Les *jupes* peuvent aussi faire partie de votre tenue sportive si vous êtes une adepte du [http://www.decathlon.fr/C-33068-tennis-de-table * tennis de table]. Avec les guides et les conseils de DECATHLON, choisissez les vêtements qui vous permettront d'évoluer confortablement, sans pour autant négliger le look que vous allez afficher. 

<h2>Les jupes, une tenue incontournable du sport féminin</h2>

Les *jupes de sport* renvoient immédiatement aux jupettes, portées par les joueuses de tennis. Cette image s'impose dès lors pour tous [http://www.decathlon.fr/C-10860-tennis-tennis-de-table * les sports de raquette], et vous avez la possibilité, pour le ping-pong comme pour le badminton, de délaisser les traditionnels shorts pour choisir ces *jupes de DECATHLON*. Ni trop amples, ni trop moulantes, ces tenues doivent, avant tout, vous permettre d'évoluer sans gêne dans vos mouvements. DECATHLON vous propose des modèles spécialement imaginés pour la pratique de ces sports de raquette. 

<h2>L'élégance, un autre atout plaisir des jupes de sport</h2>

Vous pourrez ensuite chercher à assortir les *jupes de sport*, à vos [http://www.decathlon.fr/C-309826-chaussettes * chaussettes] ou même à votre t-shirt ou polo de sport. Si les couleurs les plus traditionnelles, comme le noir et le blanc, restent encore bien présentes dans le choix proposé par DECATHLON, vous pourrez aussi vous laisser aller à des coloris plus tendance et plus originaux, afin de concilier plaisir du sport et du look. 


<h2>Livraison</h2>

DECATHLON vous fait bénéficier d'une livraison efficace. Profitez aussi d'un paiement en ligne sécurisé et d'un service après-vente de qualité.

 </p>
			]]>
		</content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
		<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
		<wp:post_name>Des jupes pour se sentir bien dans la pratique du sport </wp:post_name>
		<wp:status>pending</wp:status>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type>page</wp:post_type>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_focuskw</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[jupes, jupes de sport, jupes de DECATHLON ]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_title</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[Des jupes pour se sentir bien dans la pratique du sport - DECATHLON]]></wp:meta_value>
				</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_metadesc</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[DECATHLON vous propose tous les équipements et toutes les tenues pour la pratique de votre sport préféré. Retrouvez des shorts et des jupes, spécialement étudiés pour votre confort. ]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
			<wp:postmeta>
				<wp:meta_key>_yoast_wpseo_linkdex</wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
			</wp:postmeta>
</item>


</channel>
</rss>